[
  {
    "questionNum": 63001,
    "questionText": " ഏത് നദീതീരത്താണ് മരാമൺ കൺവെൻഷൻ നടക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 63002,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സൈബർ പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ ? ",
    "answerText": " പട്ടം (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 63003,
    "questionText": " സ്വരാജ് ട്രോഫി നേടിയ ആദ്യത്തെ പഞ്ചായത്ത് ? ",
    "answerText": " കഞ്ഞിക്കുഴി (ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 63004,
    "questionText": " ശബരിമല സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പത്തനംതിട്ടയിലെ താലൂക്ക് ? ",
    "answerText": " റാന്നി "
  },
  {
    "questionNum": 63005,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സമ്പൂർണമായി വൈദ്യൂതീകരിച്ച ആദ്യ ജില്ല ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 63006,
    "questionText": " പക്ഷിപാതാളം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല ഏത് ? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 63007,
    "questionText": " റിസർവ് വനപ്രദേശം ഇല്ലാത്ത കേരളത്തിലെ ജില്ല ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 63008,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ടൂറിസം പോലീസ് സ്റ്റേഷൻ സ്ഥാപിതമായത് ? ",
    "answerText": " ഫോർട്ട് കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 63009,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ലയിലെ ഒരേയൊരു റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ ? ",
    "answerText": " തിരുവല്ല "
  },
  {
    "questionNum": 63010,
    "questionText": " പാലരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 63011,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ കരകൗശല ഗ്രാമമായി പ്രഖ്യാപിച്ച ഗ്രാമം ? ",
    "answerText": " ഇരിങ്ങൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63012,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം നടന്ന ജില്ലയേത് ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 63013,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സീഫുഡ് പാർക്ക് സ്ഥാപിതമായത് ? ",
    "answerText": " അരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 63014,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്തെ കപ്പലിന്റെ അവശിഷ്ടങ്ങൾ കണ്ടെത്തിയ ആലപ്പുഴയിലെ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " തൈക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63015,
    "questionText": " കോട്ടയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നദീതീരം ? ",
    "answerText": " മീനച്ചിലാർ "
  },
  {
    "questionNum": 63016,
    "questionText": " കൊച്ചി കപ്പൽ നിർമ്മാണ ശാലയുടെ നിർമ്മാണത്തിനു മേൽനോട്ടം വഹിച്ച ജാപ്പാനിസ് കമ്പനി ? ",
    "answerText": " മിത് സുബിഷി "
  },
  {
    "questionNum": 63017,
    "questionText": " കൊച്ചിയിലെ മാർത്താണ്ഡവർമ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " ശക്തൻതമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63018,
    "questionText": " കേരള ഫോറസ്റ്റ് ഡവലപ്മെന്റ് കോർപ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 63019,
    "questionText": " ഇടമലയാർ പദ്ധതി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 63020,
    "questionText": " ബിനാലെ - ക്ക് വേദിയായ ഇന്ത്യൻ നഗരം ? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 63021,
    "questionText": " രാജ്യാന്തര പദവി ലഭിച്ച കേരളത്തിലെ ആദ്യ തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " മലയാറ്റൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 63022,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ചെറുകിട വ്യവസായ യൂണിറ്റുകളുള്ള ജില്ല ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 63023,
    "questionText": " തട്ടേക്കാട് പക്ഷിസങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 63024,
    "questionText": " പെരിങ്ങൽക്കൂത്ത് , വാഴച്ചാൽ വെള്ളച്ചാട്ടങ്ങൾ ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 63025,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വിസ്തീർണ്ണം കുറഞ്ഞ മുൻസിപ്പാലിറ്റി ? ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 63026,
    "questionText": " പീച്ചി , വാഴാനി വന്യജീവി സങ്കേതങ്ങൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 63027,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ കമ്പ്യൂട്ടർ വത്കൃത പഞ്ചായത്ത് ? ",
    "answerText": " വെള്ളനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 63028,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ടെമ്പിൾ പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ സ്ഥാപിതമായത് ? ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 63029,
    "questionText": " ഘാസി, ഗാരോ ഭാഷകൾ സംസാരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മേഘാലയയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63030,
    "questionText": " കേരളത്തിലെഏറ്റവും വലിയ ജല വൈദ്യുത പദ്ധതി ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 63031,
    "questionText": " വനവിസ്തൃതി ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല ഏത് ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 63032,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതികൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 63033,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം ആദ്യം നടപ്പിലാക്കിയ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 63034,
    "questionText": " മഴമേഘങ്ങൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന മേഘം ? ",
    "answerText": " നിംബോസ്ട്രാറ്റസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63035,
    "questionText": " കുടുംബശ്രീ പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത് ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 63036,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെആദ്യ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ശിവസമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 63037,
    "questionText": " ചാലൂക്യന്മാരുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " വാതാപി "
  },
  {
    "questionNum": 63038,
    "questionText": " മേഘങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം ? ",
    "answerText": " നെഫോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 63039,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രൂപയുടെ ചിഹ്നം രൂപകല്പന ചെയ്തത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഡി. ഉദയകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 63040,
    "questionText": " ജന്തുക്കളുടെ കണ്ണുകളിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ഒരു പ്രധാന ലോഹം ? ",
    "answerText": " സിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 63041,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശം ഭൂമിയിൽ എത്താൻ വേണ്ട സമയം ? ",
    "answerText": " 500 സെക്കൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 63042,
    "questionText": " വോട്ടിംഗ് പ്രായം 18 ആക്കി കുറച്ച പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 63043,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സ്വാതന്ത്ര്യ പതാകയായി ത്രിവർണ പതാകയെ അംഗീകരിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം ? ",
    "answerText": " 1929 ലെ ലാഹോർ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 63044,
    "questionText": " INC സമ്മേളനത്തിൽ പ്രസംഗിച്ച ആദ്യവനിത ? ",
    "answerText": " കാദംബരി ഗാംഗുലി "
  },
  {
    "questionNum": 63045,
    "questionText": " വെണ്മയുടെ പ്രതീകം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാസവസ്തു ? ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം ഡയോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 63046,
    "questionText": " 2014 ബ്രിക്സ് ഉച്ചകോടി വേദി ? ",
    "answerText": " ഫോർട്ടലേസ (ബ്രസീൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 63047,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വള്ളംകളി സീസൺ ആരംഭിക്കുന്നത് ഏത് വള്ളംകളി മത്സരത്തോടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ചമ്പക്കുളം മൂലം വള്ളംകളി "
  },
  {
    "questionNum": 63048,
    "questionText": " ബുദ്ധപൂർണിമ പാർക്ക് ആരുടെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലമാണ് ? ",
    "answerText": " പി.വി. നരസിംഹറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 63049,
    "questionText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരം നടന്നത് ? ",
    "answerText": " 1936 നവംബർ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 63050,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കറുത്തമണ്ണ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന പ്രദേശം ? ",
    "answerText": " ചിറ്റൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 63051,
    "questionText": " മുല്ലപ്പൂമ്പൊടിയേറ്റ് കിടക്കും കല്ലിനുമുണ്ടാം സൗരഭ്യംഎന്നത് ആരുടെ വരികളാണ് ? ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 63052,
    "questionText": " കേരളം മലയാളികളുടെ മാതൃഭൂമി എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ് ? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ്. നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 63053,
    "questionText": " മണലെഴുത്ത് ആരുടെ കവിതാ സമാഹാരമാണ് ? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 63054,
    "questionText": " പ്രഥമ നിശാഗന്ധി പുരസ്കാരം നേടിയത് ? ",
    "answerText": " മൃണാളിനി സാരാഭായ് "
  },
  {
    "questionNum": 63055,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം നേടിയ ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 63056,
    "questionText": " വെളിച്ചം ദുഃഖമാണുണ്ണി തമസ്സല്ലോ സുഖപ്രദം ആരുടെ വരികളാണിത് ? ",
    "answerText": " അക്കിത്തംഅച്യുതൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 63057,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ റബ്ബർ ഡാം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 63058,
    "questionText": " മൗലിക കടമകൾ ഭരണഘടനയുടെ ഏതു ഭാഗത്താണ് പ്രതിപാദിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " 4എ "
  },
  {
    "questionNum": 63059,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ വൃക്കകൾ എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത് എന്തിനെയാണ് ? ",
    "answerText": " തണ്ണീർത്തടങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 63060,
    "questionText": " മൺസൂൺ കാറ്റിന്റെ ദിശ കണ്ടുപിടിച്ച നാവികൻ ? ",
    "answerText": " ഹിപ്പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63061,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ക്രിസ്തീയ രാജവംശം ? ",
    "answerText": " വില്ല്യാർവട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 63062,
    "questionText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1721
  },
  {
    "questionNum": 63063,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ഒളിമ്പിക് കമ്മിറ്റിയുടെആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലൻഡിലെ ലോസെയ്ൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63064,
    "questionText": " ജെസരി, മഹൽ എന്നീ ഭാഷകൾ സംസാരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ലക്ഷദ്വീപിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63065,
    "questionText": " ലളിതാംബിക അന്തർജനത്തിന്റെ ആത്മകഥയുടെ പേര് ? ",
    "answerText": " ആത്മകഥയ്ക്ക് ഒരാമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 63066,
    "questionText": " കേരളപ്പഴമ എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഹെർമൻ ഗുണ്ടർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 63067,
    "questionText": " ഉറുമി ജലവൈദ്യുതപദ്ധതി ഏത് ജില്ലയിൽ ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 63068,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ ബോംബിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " എഡ്വേഡ് ടെല്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 63069,
    "questionText": " ജീവശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63070,
    "questionText": " വർഗീകരണ ശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " കാൾ ലിനേയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63071,
    "questionText": " CD നിർമിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം ? ",
    "answerText": " അലൂമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 63072,
    "questionText": " പ്രകാശത്തേക്കാൾ വേഗമുള്ള ടാക്കിയോണുകളെ കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ഇ.സി.ജി സുദർശൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63073,
    "questionText": " CFL- ന്റെ പൂർണരൂപം ? ",
    "answerText": " കോംപാക്ട് ഫ്ലൂറസെന്റ് ലാമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 63074,
    "questionText": " ഓണത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശമുള്ള സംഘകാല കൃതി ? ",
    "answerText": " മധുരൈകാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 63075,
    "questionText": " ചരിത്രപ്രസിദ്ധമായ കയ്യൂർസമരം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 63076,
    "questionText": " ഫോസിലുകൾ കാണപ്പെടാത്ത ശില ? ",
    "answerText": " ആഗ്നേയശില "
  },
  {
    "questionNum": 63077,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മെഴുക് മ്യൂസിയം ? ",
    "answerText": " തേക്കടി "
  },
  {
    "questionNum": 63078,
    "questionText": " വാഴപ്പഴത്തിൽ കൂടുതൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന മൂലകം ? ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 63079,
    "questionText": " 35- ാം ദേശീയ ഗെയിംസിന്റെ ഭാഗ്യചിഹ്നം ? ",
    "answerText": " അമ്മു എന്ന വേഴാമ്പൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63080,
    "questionText": " Truth, Love and a little malice ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " ഖുശ് വന്ത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 63081,
    "questionText": " 2014 വിംബിൾഡൺ വനിതാവിഭാഗം വിജയി ? ",
    "answerText": " പെട്രോ ക്വിറ്റോവ "
  },
  {
    "questionNum": 63082,
    "questionText": " ആദ്യ പ്ലാസ്റ്റിക് കറൻസി നിലവിൽ വന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 63083,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ പൈതൃകമൃഗം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 63084,
    "questionText": " ' ദശലക്ഷം ആനകളുടെ നാട്  എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത് ? [' dashalaksham aanakalude naadu  ennariyappedunna raajyamethu ?]",
    "answerText": " ലാവോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63085,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആനകളുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത് ? ",
    "answerText": " കർണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 63086,
    "questionText": " ' എക്വസ്ഫെറസ് കബല്ലസ്  എന്നത് ഏതു ജന്തുവിന്റെ ശാസ്ത്രീയ നാമമാണ് ? [' ekvaspherasu kaballasu  ennathu ethu janthuvinte shaasthreeya naamamaanu ?]",
    "answerText": " കുതിര "
  },
  {
    "questionNum": 63087,
    "questionText": " ഷയർ , തറഫ്ബ്രഡ് , ഫലാബെല്ല എന്നിവ എന്താണ് ? ",
    "answerText": " വിവിധയിനം കുതിരകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 63088,
    "questionText": " കുതിരയുടെ ശരാശരി ആയുസ് എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " 25 -30 വയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63089,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ചക്രവർത്തിയുടെ പ്രിയപ്പെട്ട കുതിര ഏതായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ബൂസിഫലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63090,
    "questionText": " വാട്ടർലൂ യുദ്ധത്തിൽ നെപ്പോളിയൻ സഞ്ചരിച്ചിരുന്ന കുതിരയേത് ? ",
    "answerText": " മാരെങ്ങോ "
  },
  {
    "questionNum": 63091,
    "questionText": " ഷഡ്പദങ്ങൾ പൊതുവേ മണം പിടിക്കുന്നത് ഏതവയവം ഉപയോഗിച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " കൊമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 63092,
    "questionText": " ഷഡ്പദങ്ങളുടെ ശ്വസനാവയവം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ട്രക്കിയ "
  },
  {
    "questionNum": 63093,
    "questionText": " നൃത്തം ചെയ്ത് ആശയവിനിമയം നടത്തുന്ന ജീവികളേവ ? ",
    "answerText": " തേനീച്ചകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 63094,
    "questionText": " ഭൂമുഖത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ഷഡ്പദങ്ങൾ ഏവ ? ",
    "answerText": " വണ്ടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 63095,
    "questionText": " പൂച്ച വർഗത്തിൽപ്പെടുന്ന ഏറ്റവും വലിയ ജന്തുവേത് ? ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 63096,
    "questionText": " കരയിലെ മാംസഭുക്കായ ഏറ്റവും വലിയ ജീവിയേത് ? ",
    "answerText": " ഹിമ കരടി "
  },
  {
    "questionNum": 63097,
    "questionText": " അച്ഛൻ കടുവയും അമ്മ സിംഹവുമായി പിറക്കുന്ന ജീവികളേവ ? ",
    "answerText": " ടൈഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 63098,
    "questionText": " കടുവകളിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഇനമേത് ? ",
    "answerText": " സൈബീരിയൻ കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 63099,
    "questionText": " ഇന്ത്യ , ബംഗ്ളാദേശ് എന്നിവയുടെ ദേശീയ മൃഗമേത് ? ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 63100,
    "questionText": " ' കാട്ടിലെ രാജാവ്  എന്നു വിളിക്കപ്പെടുന്ന ജീവിയേത് ? [' kaattile raajaavu  ennu vilikkappedunna jeeviyethu ?]",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 63101,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം സിംഹങ്ങളുള്ളതിനാൽ ' സിംഹഭൂമി  എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഭൂഖണ്ഡമേത് ? [Ettavumadhikam simhangalullathinaal ' simhabhoomi  ennariyappedunna bhookhandamethu ?]",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 63102,
    "questionText": " 1972 വരെ ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയമൃഗം ഏതായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 63103,
    "questionText": " പൂച്ച വർഗത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ വലിയ ജീവി ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 63104,
    "questionText": " കര , നാവിക , വ്യോമസേനകളുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 63105,
    "questionText": " ' ഇന്ത്യൻ ആർമിയുടെ പിതാവ്  എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? [' inthyan aarmiyude pithaavu  ennariyappedunnathu aaru ?]",
    "answerText": " മേജർ സ്ട്രിങ്ങർ ലോറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63106,
    "questionText": " കരസേനയിൽ ലഭിക്കാവുന്ന ഏറ്റവും ഉയർന്ന പദവിയേത് ? ",
    "answerText": " ഫീൽഡ് മാർഷൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63107,
    "questionText": " ഫീൽഡ് മാർഷൽ പദവി ലഭിച്ച രണ്ടാമത്തെ വ്യക്തിയാര് ? ",
    "answerText": " ജനറൽ കെ.എം. കരിയപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 63108,
    "questionText": " കരസേനയിലെ ഫീൽഡ്മാർഷലിനു തുല്യമായുള്ള നാവികസേനയിലെ പദവിയേത് ? ",
    "answerText": " അഡ്മിറൽ ഓഫ് ദി ഫ്ളീറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 63109,
    "questionText": " മാർഷൽ ഒഫ് ദി എയർഫോഴ്സ് ബഹുമതി ലഭിച്ചിട്ടുള്ള ഏക വ്യക്തിയാര് ? ",
    "answerText": " എയർ ചീഫ് മാർഷൽ അർജൻസിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 63110,
    "questionText": " കരസേനാദിനമായി ആചരിക്കുന്നതേത് ? ",
    "answerText": " ജനുവരി 15 "
  },
  {
    "questionNum": 63111,
    "questionText": " കാർഗിൽ വിജയദിവസം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ജൂലായ് 26 "
  },
  {
    "questionNum": 63112,
    "questionText": " കരസേനയുടെ ഇന്ത്യക്കാരനായ ആദ്യ തലവൻ ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ഫീൽഡ് മാർഷൽകെ.എം.കരിയപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 63113,
    "questionText": " വ്യോമസേനയുടെ തലവനായ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " എയർമാർഷൽ എസ്. മുഖർജി "
  },
  {
    "questionNum": 63114,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കന്റോൺമെന്റ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 63115,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗമേത് ? ",
    "answerText": " ചൈനയിലെ പീപ്പിൾസ് ആംഡ് ഫോഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 63116,
    "questionText": " ആസാം റൈഫിൾസിന് ആ പേരു ലഭിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1917-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63117,
    "questionText": " ' ക്രൗൺ റെപ്രസെന്റേറ്റീവ്സ് പൊലീസ്  എന്ന പേരിൽ 1939- ൽ സ്ഥാപിതമായത് ഏത് സേനാവിഭാഗത്തിന്റെ മുൻഗാമിയാണ് ? [' kraun reprasentetteevsu peaaleesu  enna peril 1939- l sthaapithamaayathu ethu senaavibhaagatthinte mungaamiyaanu ?]",
    "answerText": " സി.ആർ.പി.എഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 63118,
    "questionText": " ആദ്യമായി വനിതാ ബറ്റാലിയൻ നിലവിൽ വന്ന കേന്ദ്ര പൊലീസ് സൈനിക വിഭാഗമേത് ? ",
    "answerText": " സി.ആർ.പി.എഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 63119,
    "questionText": " വ്യവസായ സ്ഥാപനങ്ങൾ , തന്ത്രപ്രധാന സ്ഥാപനങ്ങൾ എന്നിവയുടെ സംരക്ഷണച്ചുമതല ആർക്കാണ് ? ",
    "answerText": " സി.ഐ.എസ്.എഫ് (Central Industrial Security Force) "
  },
  {
    "questionNum": 63120,
    "questionText": " താജ്മഹലിന്റെ സംരക്ഷണച്ചുമതല ആർക്കാണ് ? ",
    "answerText": " സി.ഐ.എസ്.എഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 63121,
    "questionText": " വിമാനത്താവളങ്ങൾ , തുറമുഖങ്ങൾ എന്നിവയുടെ സംരക്ഷണച്ചുമതല ആർക്കാണ് ? ",
    "answerText": " സി.ഐ.എസ്.എഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 63122,
    "questionText": " ആർ . എ . എഫ് സ്ഥാപിതമായതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1992, ഒക്ടോബർ "
  },
  {
    "questionNum": 63123,
    "questionText": " കാശ്മീരിലെ ഭീകരപ്രവർത്തനങ്ങൾക്കു തടയിടാനായി 1990- ൽ തുടങ്ങിയസേനാവിഭാഗമേത് ? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രീയ റൈഫിൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63124,
    "questionText": " ' കരിമ്പൂച്ചകൾ  (Black Cats) എന്നറിയപ്പെടുന്ന കേന്ദ്ര പൊലീസ് വിഭാഗമേത് ? [' karimpoocchakal  (black cats) ennariyappedunna kendra peaaleesu vibhaagamethu ?]",
    "answerText": " നാഷണൽ സെക്യൂരിറ്റി ഗാർഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 63125,
    "questionText": " സ്ട്രാറ്റജിക്ക് ഫോഴ്സസ് കമാൻഡ് അഥവാ സ്ട്രാറ്റജിക് ന്യൂക്ളിയർ കമാൻഡ് നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 2003 ജനുവരി 4 "
  },
  {
    "questionNum": 63126,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മിലിട്ടറി അക്കാഡമി എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 63127,
    "questionText": " മാർക്കോസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന കമാൻഡോകൾ ഏത് സായുധസേനാ വിഭാഗത്തിന്റെ ഭാഗമാണ് ? ",
    "answerText": " നാവികസേന "
  },
  {
    "questionNum": 63128,
    "questionText": " കേന്ദ്ര പൊലീസ് സേനകളിൽ ഉൾപ്പെടുന്നത് എത്ര വിഭാഗങ്ങളാണ് ? ",
    "answerText": " എട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 63129,
    "questionText": " നിലവിൽ പാരാമിലിട്ടറി അഥവാ അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗത്തിൽപ്പെടുന്ന സേനാവിഭാഗങ്ങളേവ ? ",
    "answerText": " ആസാം റൈഫിൾസ്, സ്പെഷ്യൽ ഫ്രോണ്ടിയർ ഫോഴ്സ്, കോസ്റ്റ് ഗാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 63130,
    "questionText": " ഏത് കമ്മിറ്റിയുടെ ശുപാർശയാണ് കോസ്റ്റ്ഗാർഡിന്റെ രൂപീകരണത്തിന് കാരണമായത് ? ",
    "answerText": " റുസ്തംജി കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 63131,
    "questionText": " നാവികസേനയുടെആപ്തവാക്യം എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ഷാനോ വരുണ "
  },
  {
    "questionNum": 63132,
    "questionText": " ' വയം രക്ഷാം  എന്നുള്ളത് എന്തിന്റെ ആപ്തവാക്യമാണ് ? [' vayam rakshaam  ennullathu enthinte aapthavaakyamaanu ?]",
    "answerText": " കോസ്റ്റ് ഗാർഡ്. "
  },
  {
    "questionNum": 63133,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉന്നതമായ അപ്പീൽ കോടതി ? ",
    "answerText": " സുപ്രീം കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 63134,
    "questionText": " സ്റ്റെന്റ് ചികിത്സ ഏതവയവവുമായിബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ഹൃദയം "
  },
  {
    "questionNum": 63135,
    "questionText": " ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ് ശ്രീനാരായണ ഗുരു അരുവിപ്പുറം ശിവപ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " നെയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 63136,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റിന്റെ കാലാവധി ? ",
    "answerText": " നാലുവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 63137,
    "questionText": " ഏതു മുഗൾ ചക്രവർത്തിയാണ് ശിവജിയെ തടവുകാരനാക്കിയത് ? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 63138,
    "questionText": " ഏതു സമരത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യമായിരുന്നു തിരുവിതാംകൂർ തിരുവിതാംകൂറുകാർക്ക് ? ",
    "answerText": " മലയാളി മെമ്മോറിയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63139,
    "questionText": " ഏതു മേഖലയിലാണ് പുലിസ്റ്റർ സമ്മാനം നൽകുന്നത് ? ",
    "answerText": " മാധ്യമപ്രവർത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 63140,
    "questionText": " ഏത് ഇന്ത്യൻ നദിയാണ് ടിബറ്റിൽ സാങ്പോ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 63141,
    "questionText": " വാർദ്ധക്യത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം ? ",
    "answerText": " ജെറിയാട്രിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 63142,
    "questionText": " ഓക്സിജനില്ലാതെ എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " ഫ്യൂദോർജി "
  },
  {
    "questionNum": 63143,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിന്റെ ശരാശരി ആഴം ? ",
    "answerText": " 3554 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 63144,
    "questionText": " കിന്റർഗാർട്ടൻ സമ്പ്രദായത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " ഫ്രോബൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63145,
    "questionText": " ശിലകളുടെ മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ആഗ്നേയശില "
  },
  {
    "questionNum": 63146,
    "questionText": " സ്വന്തം ചാരത്തിൽ നിന്ന് ഉയിർത്തെഴുന്നേറ്റ് വരുമെന്ന ഐതീഹ്യത്താൽ പ്രശസ്തമായ പക്ഷി ? ",
    "answerText": " ഫീനിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 63147,
    "questionText": " ഹൃദയവാൽവുകൾക്ക് തകരാറുണ്ടാക്കുന്ന രോഗം ? ",
    "answerText": " വാതപ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 63148,
    "questionText": " നെഹ്രു ട്രോഫി വള്ളംകളിയുടെ പഴയ പേര് ? ",
    "answerText": " പ്രൈം മിനിസ്റ്റേഴ്സ് ട്രോഫി "
  },
  {
    "questionNum": 63149,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമിയുടെ സമാധി എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " പന്മന "
  },
  {
    "questionNum": 63150,
    "questionText": " പെരിയാർ വന്യമൃഗസങ്കേതം ഏതു ജില്ലയിൽ ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 63151,
    "questionText": " ചാലിസ എന്ന നാല്പതംഗ മതമേധാവികളുടെ സംഘത്തെ അമർച്ച ചെയ്തത് ? ",
    "answerText": " ബാൽബൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63152,
    "questionText": " സ്വർണത്തിന്റെ ഉപഭോഗത്തിൽ ഏറ്റവും മുന്നിൽ നിൽക്കുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 63153,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ബ്രിട്ടീഷ് അധികാരം നിലനിർത്തുന്നതിനുവേണ്ടി ഇന്ത്യാ ഡിഫൻസ് ലീഗ് സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സർ വിൻസ്റ്റൺ ചർച്ചിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63154,
    "questionText": " ഓക്സിജൻ അടങ്ങിയിട്ടില്ലാത്ത ആസിഡ് ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോക്ലോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 63155,
    "questionText": " വാഗാ അതിർത്തി ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 63156,
    "questionText": " സംഘകാല ചോളന്മാരുടെ ചിഹ്നം ? ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 63157,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പൈലറ്റ് ? ",
    "answerText": " ജെ.ആർ.ഡി. ടാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 63158,
    "questionText": " ശിലകളെ സംബന്ധിച്ച പഠനം ? ",
    "answerText": " ലിത്തോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 63159,
    "questionText": " കേരളവർമ പുലപ്പേടി എന്ന പ്രാചീനാചാരം നിരോധിച്ചത് ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": " എ.ഡി 1696 "
  },
  {
    "questionNum": 63160,
    "questionText": " കിംബർലി വജ്രഖനി ഏതു രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 63161,
    "questionText": " കിതാബ് ഉൽ ഹിന്ദ് രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അൽ ബെറൂണി "
  },
  {
    "questionNum": 63162,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ ത്രസിക്കുന്ന ഉപരിതലത്തിനു പറയുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " ഫോട്ടോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 63163,
    "questionText": " വിൻസ്റ്റൺ ചർച്ചിൽ സാഹിത്യ നോബലിന് അർഹനായ വർഷം ? ",
    "answerText": 1953
  },
  {
    "questionNum": 63164,
    "questionText": " ക്യാബിനറ്റ് സമ്മേളിക്കുമ്പോൾ അദ്ധ്യക്ഷതവഹിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 63165,
    "questionText": " കാറ്റിന്റെ വേഗം അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " അനിമോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 63166,
    "questionText": " കാർലെയിലുള്ള പ്രശസ്തമായ ചൈത്യനിർമ്മിച്ചത് ഏതു വംശക്കാരുടെ കാലത്താണ് ? ",
    "answerText": " ശതവാഹന "
  },
  {
    "questionNum": 63167,
    "questionText": " കാർട്ടോഗ്രാഫർ എന്താണ് നിർമ്മിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഭൂപടം "
  },
  {
    "questionNum": 63168,
    "questionText": " സമ്പന്നതീരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " കോസ്റ്റാറിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 63169,
    "questionText": " ഗർബ ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ തനതായ നൃത്തരൂപമാണ് ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 63170,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ പ്രമേയം പാസാക്കിയ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം നടന്നത്? ",
    "answerText": " മുംബെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63171,
    "questionText": " സർക്കാർ അഞ്ചൽ എന്ന പേരിൽ തിരുവിതാംകൂറിൽ ഒരു പോസ്റ്റൽ സർവീസ് ആരംഭിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ടി. മാധവറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 63172,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ദേശീയോദ്യാനങ്ങളിൽ സിംഹവാലൻ കുരങ്ങിനെ സംരക്ഷിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " സൈലന്റ് വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 63173,
    "questionText": " ശൂന്യാകാശത്തേക്ക് ആദ്യമായി യാത്രചെയ്ത നായയുടെ പേര് ? ",
    "answerText": " ലെയ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 63174,
    "questionText": " വിമാനത്തിന്റെ ഭാഗങ്ങൾ നിർമിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം ? ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 63175,
    "questionText": " Who is the author of “ Randidangazhi”?",
    "answerText": " Thakazhi Siva Sankara Pillai"
  },
  {
    "questionNum": 63176,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലെ സമുദ്രനിരപ്പിൽ നിന്ന് ഉയരത്തിലായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന തടാകം ? ",
    "answerText": " പൂക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 63177,
    "questionText": " വരാഹമിഹിരൻ ആരുടെ സദസ്യനായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത വിക്രമാദിത്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63178,
    "questionText": " ഒരിക്കലും ഒരിക്കലും ........ ഒരിക്കലും പാതിവഴിയിൽ ഉപേക്ഷിക്കരുത് എന്നു പറഞ്ഞത് ? ",
    "answerText": " സർ വിൻസ്റ്റൺ ചർച്ചിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63179,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിതര സർക്കാരിന്റെ കാലത്ത് ഭാരതരത്ന നേടിയ ആദ്യ നേതാവ് ? ",
    "answerText": " ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 63180,
    "questionText": " വർഷത്തിൽ 31 ദിവസങ്ങളുള്ള എത്ര മാസങ്ങളുണ്ട് ( ഗ്രിഗോറിയൻ കലണ്ടർ )? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 63181,
    "questionText": " മഹാനായ അലക്സാണ്ടറുടെ മാതാവ് ? ",
    "answerText": " ഒളിംപിയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63182,
    "questionText": " കായ്കളുണ്ടെങ്കിലും വിത്തില്ലാത്ത സസ്യം ? ",
    "answerText": " വാഴ "
  },
  {
    "questionNum": 63183,
    "questionText": " ദേശീയപക്ഷിയായി മയിലിനെ അംഗീകരിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": 1963
  },
  {
    "questionNum": 63184,
    "questionText": " ദേശീയ നദിയായി ഗംഗയെ അംഗീകരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 63185,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും സാമ്പത്തിക വളർച്ചാനിരക്കുള്ള സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ബിഹാർ (10.73%) "
  },
  {
    "questionNum": 63186,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും ജനസാന്ദ്രതയുള്ള സംസ്ഥാനമേത് ? ",
    "answerText": " ബിഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 63187,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സാക്ഷരത ഏറ്റവും കൂടിയ ജില്ലയേത് ? ",
    "answerText": " സെർജിപ്പ് (മിസോറാം) "
  },
  {
    "questionNum": 63188,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനമുള്ള സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 63189,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഉപഭൂഖണ്ഡത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദിയേത് ? ",
    "answerText": " സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 63190,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വലിപ്പത്തിൽ പന്ത്രണ്ടാം സ്ഥാനമുള്ള സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തെലങ്കാന "
  },
  {
    "questionNum": 63191,
    "questionText": " ആന്ധ്രയുടെ താത്ക്കാലിക തലസ്ഥാനമായി തിരഞ്ഞെടുത്ത നഗരം ? ",
    "answerText": " വിജയവാഡ "
  },
  {
    "questionNum": 63192,
    "questionText": " 2014 ഒക്ടോബറിൽ ആന്ധ്രയിലെ വിശാഖപട്ടണത്തിൽ നാശനഷ്ടങ്ങൾ ഉണ്ടാക്കിയ ചുഴലികൊടുങ്കാറ്റേത് ? ",
    "answerText": " ഹുദ് ഹുദ് "
  },
  {
    "questionNum": 63193,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഇ - കാബിനറ്റ് മീറ്റിംഗ് കൂടിയ ആദ്യ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ആന്ധ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 63194,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് കടൽത്തീരമുള്ള സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 63195,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാനുമായി ഏറ്റവും കൂടുതൽ അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന സംസ്ഥാനമേത് ? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63196,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ കന്നുകാലിമേള നടക്കുന്ന ബിഹാറിലെ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " സോൺപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 63197,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സത്യാഗ്രഹത്തിന് വേദിയായ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ചമ്പാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63198,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ സംസ്ഥാനമേത് ? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 63199,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഹൈക്കോടതികളുടെ എണ്ണമെത്ര ? ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 63200,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവുമധികം ജനസംഖ്യയുള്ള സംസ്ഥാനമേത് ? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 63201,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിലെ പ്രധാന തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " വാരണാസി, മഥുര, അയോദ്ധ്യ,കൗസാംബി "
  },
  {
    "questionNum": 63202,
    "questionText": " ദളിത് വനിത മുഖ്യമന്ത്രിയായ ആദ്യഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 63203,
    "questionText": " സൗരോർജ്ജം ഏറ്റവുമധികം ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 63204,
    "questionText": " നിർബന്ധിത മതപരിവർത്തനം നിയമംമൂലം നിരോധിച്ച ആദ്യ സംസ്ഥാനമേത് ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 63205,
    "questionText": " മദർ തെരേസ വനിതാ സർവ്വകലാശാല സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " കൊടൈക്കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63206,
    "questionText": " 2014 ൽ ക്ലാസിക്കൽ ഭാഷാപദവി ലഭിച്ച ഭാഷയേത് ? ",
    "answerText": " ഒഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 63207,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പ്രവാസി സർവകലാശാലയും സൈബർ പൊലീസ് സ്റ്റേഷനും സ്ഥാപിതമായത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ബംഗളുരു "
  },
  {
    "questionNum": 63208,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് മെന്റൽ ഹെൽത്ത്ആൻഡ് ന്യൂറോ സയൻസ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ബംഗളുരു "
  },
  {
    "questionNum": 63209,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ആദ്യമായി വികലാംഗർക്കുള്ള സർവകലാശാല നിലവിൽ വന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 63210,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് മഗധ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ബിഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 63211,
    "questionText": " പഞ്ചാബിലെ പ്രധാന സിന്ധൂനദീതടപ്രദേശം ? ",
    "answerText": " രൂപാർ "
  },
  {
    "questionNum": 63212,
    "questionText": " സൈക്കിൾ നിർമ്മാണത്തിന് പേരുകേട്ട ഹരിയാനയിലെ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " സോണിപ്പെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 63213,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഓഷ്യാനോഗ്രഫിയുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " പനാജി "
  },
  {
    "questionNum": 63214,
    "questionText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് സ്പോർട്സ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " പട്യാല "
  },
  {
    "questionNum": 63215,
    "questionText": " പഞ്ചാബിന്റെ ഹൈക്കോടതി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 63216,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തേയില ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 63217,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി എണ്ണ നിക്ഷേപം കണ്ടെത്തിയ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 63218,
    "questionText": " ഗുവാഹട്ടി ഏത് നദീ തീരത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 63219,
    "questionText": " അസമിലെ കാസിരംഗ നാഷണൽ പാർക്കിലെ സംരക്ഷിത മൃഗമേത് ? ",
    "answerText": " ഒറ്റക്കൊമ്പൻ കാണ്ടാമൃഗം "
  },
  {
    "questionNum": 63220,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംസ്ഥാനങ്ങൾ അധികാരപരിധിയിലുള്ള ഹൈക്കോടതി ? ",
    "answerText": " ഗുവാഹാട്ടി (4സംസ്ഥാനങ്ങൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 63221,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ 24- ാമത് ഹൈക്കോടതി സ്ഥാപിതമായ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 63222,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി വിള ഇൻഷുറൻസ് ഏർപ്പെടുത്തിയ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 63223,
    "questionText": " അരുണാചൽപ്രദേശിലെ പ്രധാന വിമാനത്താവളമേത് ? ",
    "answerText": " സീറോ വിമാനത്താവളം "
  },
  {
    "questionNum": 63224,
    "questionText": " ഖാസി , ഗാരൊ , ജയന്തിയ കുന്നുകൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 63225,
    "questionText": " സപ്ത സഹോദരിമാരിൽ ഉൾപ്പെടാത്ത വടക്കുകിഴക്കൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 63226,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള കായിക ഇനമായി അറിയപ്പെടുന്നതേത് ? ",
    "answerText": " അത്ലറ്റിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 63227,
    "questionText": " ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമേറിയ ഓട്ടമത്സരം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " മാരത്തോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 63228,
    "questionText": " ഹോപ് , സ്റ്റെപ്പ് ആൻഡ് ജമ്പ് എന്നുംഅറിയപ്പെടുന്ന ചാട്ടമത്സരയിനമേത് ? ",
    "answerText": " ട്രിപ്പിൾ ജമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 63229,
    "questionText": " ഷോട്ട്പുട്ട് മത്സരത്തിൽ പുരുഷന്മാരുടെ ഷോട്ടിന്റെ ഭാരം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " 7.26 കിലോഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 63230,
    "questionText": " ഒരു ഹാന്റ് ബോൾ മത്സരത്തിന്റെ ദൈർഘ്യം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " അറുപത് മിനിട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 63231,
    "questionText": " 1891 ൽ ബാസ്ക്കറ്റ് ബോൾ കളി ആരംഭിച്ചത് ഏത് രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 63232,
    "questionText": " ഒരു ബാസ്ക്കറ്റ് ബോൾ ടീമിൽ എത്ര കളിക്കാരാണ് ഉള്ളത് ? ",
    "answerText": " അഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 63233,
    "questionText": " പകൽ കാണാൻ കഴിയുന്ന നക്ഷത്രം ? ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63234,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ ഊർജ്ജം ഉല്പാദിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന പ്രക്രിയ ? ",
    "answerText": " ന്യൂക്ലിയർ ഫ്യൂഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63235,
    "questionText": " ഭൂമിയും സൂര്യനും തമ്മിലുള്ള അകലമെത്ര ? ",
    "answerText": " 15 കോടി കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 63236,
    "questionText": " സൂര്യനെക്കുറിച്ച് പിക്കാനയച്ച പേടകം ? ",
    "answerText": " സോഹോ "
  },
  {
    "questionNum": 63237,
    "questionText": " വാതകഭീമന്മാർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " വ്യാഴം, ശനി "
  },
  {
    "questionNum": 63238,
    "questionText": " ക്ഷീരപഥത്തിൽ എവിടെയാണ് സൗരയൂഥത്തിന്റെ സ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഓറിയോൺ കരത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63239,
    "questionText": " റോമിലെ ദേവന്മാരുടെ സന്ദേശവാഹകനായ ദേവൻ ? ",
    "answerText": " മെർക്കുറി (ബുധൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 63240,
    "questionText": " റോമാക്കാരുടെ ദേവാധിദേവൻ ? ",
    "answerText": " ജൂപ്പിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 63241,
    "questionText": " റോമാക്കാരുടെ സമുദ്രദേവൻ ? ",
    "answerText": " നെപ്റ്റ്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 63242,
    "questionText": " റോമാക്കാരുടെ പാതാളദേവൻ ? ",
    "answerText": " പ്ലൂട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 63243,
    "questionText": " സാന്ദ്രത കൂടിയതിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനമുള്ള ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " മെർക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 63244,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചൂടേറിയ ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63245,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്ന് ഏറ്റവും അകലെയുള്ള ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 63246,
    "questionText": " ഒരേയൊരു ഉപഗ്രഹം മാത്രമുള്ള ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 63247,
    "questionText": " ടെലിസ്കോപ്പ് ഉപയോഗിച്ച് കണ്ടെത്തിയ ആദ്യ ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " യുറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63248,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാവധാനം ഭ്രമണം ചെയ്യുന്ന ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63249,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 63250,
    "questionText": " ഏറ്റവുംശക്തമായ കാന്തിക മണ്ഡലം അനുഭവപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 63251,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷമില്ലാത്ത ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63252,
    "questionText": " ശനിയുടെ വലയങ്ങൾ ഉള്ള ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ ഗലീലി "
  },
  {
    "questionNum": 63253,
    "questionText": " നഗ്നനേത്രങ്ങൾ കൊണ്ട് കാണാൻ കഴിയുന്ന ഗ്രഹങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " ബുധൻ, ശുക്രൻ, ഭൂമി, ചൊവ്വ, വ്യാഴം, ശനി (6 ഗ്രഹങ്ങൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 63254,
    "questionText": " വ്യാഴത്തിന് ഒരു തവണ സൂര്യനെ ചുറ്റാനാവശ്യമായ സമയം ? ",
    "answerText": " 12 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 63255,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ പ്രകൃതിദത്ത് ഉപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63256,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഉപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ഗാനിമീഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 63257,
    "questionText": " ഷേക്സ്പിയർ കഥാപാത്രങ്ങളുടെ പേര് നൽകപ്പെട്ടിട്ടുള്ളത് ഏതു ഗ്രഹത്തിന്റെ ഉപഗ്രഹങ്ങൾക്കാണ് ? ",
    "answerText": " യുറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63258,
    "questionText": " ട്രൈറ്റൻ ഏത് ഗ്രഹത്തിന്റെ ഉപഗ്രഹമാണ് ? ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 63259,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ക്ഷുദ്രഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " സിറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63260,
    "questionText": " പ്ലൂട്ടോയെ ഗ്രഹപദവിയിൽ നിന്ന് ഒഴിവാക്കിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 63261,
    "questionText": " ക്ഷുദ്രഗ്രഹ മേഖലയിലുളള കുള്ളൻ ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " സിറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63262,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്നും ചന്ദ്രന്റെ എത്രഭാഗം കാണാം ? ",
    "answerText": 0.59
  },
  {
    "questionNum": 63263,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്നുനോക്കിയാൽ ചന്ദ്രന്റെ ഒരുവശം മാത്രമേ കാണാൻ കഴിയൂ കാരണമെന്ത് ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രന്റെ ഭ്രമണ വേഗതയുംപരിക്രമണ വേഗതയും തുല്യമാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 63264,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ 60 കി . ഗ്രാം ഭാരമുള്ള ഒരു വസ്തുവിന് ചന്ദ്രനിൽ അനുഭവപ്പെടുന്ന ഭാരം ? ",
    "answerText": " 10 കി.ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 63265,
    "questionText": " ചന്ദ്രന്റെ വിദൂര വശത്തിന്റെ ഫോട്ടോ എടുത്ത പേടകം ? ",
    "answerText": " ലൂണ - 3 "
  },
  {
    "questionNum": 63266,
    "questionText": " ചന്ദ്രനെ ആദ്യമായി ഭ്രമണം ചെയ്ത പേടകം ? ",
    "answerText": " ലൂണ -10 "
  },
  {
    "questionNum": 63267,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ഭ്രമണം ചെയ്ത ഭൂമിക്കപ്പുറത്തെ ആദ്യ ആകാശഗോളം ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63268,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ആദ്യമായി ചന്ദ്രനിലിറങ്ങിയതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1969 ജൂലായ് 21 "
  },
  {
    "questionNum": 63269,
    "questionText": " രണ്ടാമത് ചന്ദ്രനിൽ കാൽ കുത്തിയ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " എഡ്വിൻ ആൾഡ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63270,
    "questionText": " അവസാനമായി മനുഷ്യൻ ചന്ദ്രനിൽ ഇറങ്ങിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 63271,
    "questionText": " മനുഷ്യന് ഒരു ചെറിയ കാൽവെയ്പ് മനുഷ്യരാശിക്കോ ഒരു വലിയ കുതിച്ചുചാട്ടം ആരുടെ വാക്കുകളാണിവ ? ",
    "answerText": " നീൽ ആം സ്ട്രോംങ് "
  },
  {
    "questionNum": 63272,
    "questionText": " സൂര്യകേന്ദ്ര സിദ്ധാന്തം അവതരിപ്പിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " കോപ്പർ നിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63273,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ യാത്രയുടെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " സിയോക്കോൾവ്സ്കി "
  },
  {
    "questionNum": 63274,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ കൃത്രിമോപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " സ്പുടനിക് -1 "
  },
  {
    "questionNum": 63275,
    "questionText": " ആദ്യമായി ബഹിരാകാശത്തെത്തിയ ജീവി ? ",
    "answerText": " ലെയ്ക എന്ന പട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 63276,
    "questionText": " അമേരിക്ക വിക്ഷേപിച്ച ആദ്യ ഉപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " എക്സ് പ്ലോറർ "
  },
  {
    "questionNum": 63277,
    "questionText": " യൂറി ഗഗാറിൻ ബഹിരാകാശത്തെത്തിയതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1961 ഏപ്രിൽ 12. "
  },
  {
    "questionNum": 63278,
    "questionText": " Pondicherry was merged with the Indian Union on?",
    "answerText": " 1st November 1954"
  },
  {
    "questionNum": 63279,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള രാജ്യം ? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 63280,
    "questionText": " പനാമ കനാൽ ഗതാഗതത്തിനായി തുറന്നുകൊടുത്ത വർഷം ? ",
    "answerText": " 1914 ആഗസ്റ്റ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 63281,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ രണ്ടാമത്തെ ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " സി.വി.രാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63282,
    "questionText": " അറ്റോർണി ജനറലിനെ കുറിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ് ? ",
    "answerText": 76
  },
  {
    "questionNum": 63283,
    "questionText": " ഋതുക്കളുടെ സംസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 63284,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ രണ്ടാമത്തെ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 63285,
    "questionText": " ഹൃദയത്തെ പൊതിഞ്ഞ് കാണപ്പെടുന്ന ആവരണം ? ",
    "answerText": " പെരികാർഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 63286,
    "questionText": " ഹാൻസൻസ് രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കുഷ്ഠരോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 63287,
    "questionText": " പ്രവർത്തിക്കുക, അല്ലെങ്കിൽ മരിക്കുക എന്ന മുദ്രാവാക്യം ഗാന്ധിജി മുഴക്കിയത്? ",
    "answerText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ പ്രക്ഷോഭ സമയത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 63288,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കുറഞ്ഞ ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശനി "
  },
  {
    "questionNum": 63289,
    "questionText": " 2013 ൽ സാഹിത്യത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം നേടിയത് ? ",
    "answerText": " ആലിസ് മൺറോ "
  },
  {
    "questionNum": 63290,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം കേരളത്തിൽ മുഖ്യമന്ത്രിയായിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഇ.കെ. നായനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 63291,
    "questionText": " ' ജീവിക്കുന്ന ഓർമ്മകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? [' jeevikkunna ormmakal  aarude aathmakathayaanu ?]",
    "answerText": " മന്നാഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 63292,
    "questionText": " ആണവ ദുരന്തത്തിൽ നിന്ന് രക്ഷപ്പെടുന്ന ജീവി ? ",
    "answerText": " പാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 63293,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽവേ പാലം ? ",
    "answerText": " വല്ലാർപാടം "
  },
  {
    "questionNum": 63294,
    "questionText": " കട്ടക്ക് ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് ? ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 63295,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഒഫ് ഇന്ത്യയുടെ ഇന്ത്യക്കാരനായ ആദ്യ ഗവർണർ ? ",
    "answerText": " സി.ഡി. ദേശ്മുഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 63296,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ അവസാന വനിതാ ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " റാണി സേതുലക്ഷ്മിഭായ് "
  },
  {
    "questionNum": 63297,
    "questionText": " സ്റ്റാമ്പുകളിൽ പേര് രേഖപ്പെടുത്താത്ത രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63298,
    "questionText": " ജനഗണമന രചിച്ചിരിക്കുന്ന ഭാഷ ? ",
    "answerText": " ബംഗാളി "
  },
  {
    "questionNum": 63299,
    "questionText": " പല്ലവ രാജവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 63300,
    "questionText": " രഘുപതി രാഘവ രാജാറാം എന്ന ഗാനം രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " തൂക്കാറാം "
  },
  {
    "questionNum": 63301,
    "questionText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കസിൽ പരാമർശിക്കുന്ന ആദ്യ സസ്യം ? ",
    "answerText": " തെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 63302,
    "questionText": " കുടുംബശ്രീ നിലവിൽ വന്നത് ഏത് വർഷമാണ് ? ",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 63303,
    "questionText": " പാലിന്റെ വെളുത്ത നിറത്തിന് കാരണം ? ",
    "answerText": " കേസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63304,
    "questionText": " റോക്ക് ഒഫ് കോട്ടൺ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ധാതു ? ",
    "answerText": " ആസ്ബസ്റ്റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63305,
    "questionText": " പ്രകൃത്യാ കാണുന്ന കാഠിന്യമുള്ള പദാർത്ഥം ? ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 63306,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആദിവാസികളുള്ള സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 63307,
    "questionText": " നാഗാർജുന സാഗർ അണക്കെട്ട് ഏത് നദിയിലാണ് ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 63308,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ ജയിൽ എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിൻകര "
  },
  {
    "questionNum": 63309,
    "questionText": " ഹ്രസ്വദൃഷ്ടി പരിഹരിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെൻസ് ? ",
    "answerText": " കോൺകേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 63310,
    "questionText": " ചുവന്ന രക്താണുക്കൾ രൂപം കൊള്ളുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " അസ്ഥിമജ്ജ "
  },
  {
    "questionNum": 63311,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ അരിപ്പ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " വൃക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 63312,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ലേ ഔട്ട് തയ്യാറാക്കിയത് ? ",
    "answerText": " നന്ദലാൽ ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63313,
    "questionText": " മരീചികയ്ക്ക് കാരണമായ പ്രതിഭാസം ? ",
    "answerText": " അപവർത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 63314,
    "questionText": " ശാസ്ത്രജ്ഞന്മാരുടെ ഭൂഖണ്ഡം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 63315,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ രക്തദാന ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത് ? ",
    "answerText": " മടിക്കൈ "
  },
  {
    "questionNum": 63316,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവന്റെ തടി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മുള "
  },
  {
    "questionNum": 63317,
    "questionText": " രാജ്യാന്തര ഒളിമ്പിക്സ് കമ്മിറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ലോസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63318,
    "questionText": " 1940 ലെ മൊറാഴ സംഭവത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " കെ.പി.ആർ. ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63319,
    "questionText": " ' മില്ലിതരാന  ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ ഗാനമാണ് ? [' millitharaana  ethu raajyatthinte desheeya gaanamaanu ?]",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63320,
    "questionText": " ബ്രഹ്മവേദം എന്നറിയപ്പെടുന്ന വേദം ? ",
    "answerText": " അഥർവവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 63321,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ ഹൃദയം മാറ്റിവയ്ക്കൽ ശസ്ത്രക്രിയ നടത്തിയ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63322,
    "questionText": " ബാങ്കിംഗ് പരിഷ്കാരത്തെക്കുറിച്ച് പഠിക്കാൻ നിയമിച്ച കമ്മിറ്റി ? ",
    "answerText": " നരസിംഹം കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 63323,
    "questionText": " ഭാരതീയ മഹിളാബാങ്കിന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 63324,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഒടുവിൽ സാർക്കിൽ അംഗമായ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63325,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വടക്കേ അറ്റത്തെ വന്യജീവി സങ്കേതം ? ",
    "answerText": " ആറളം "
  },
  {
    "questionNum": 63326,
    "questionText": " ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ് ' ഖയാൽ ? [Ethu samsthaanatthe nruttharoopamaanu ' khayaal ?]",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63327,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയുടെ ചിറാപ്പുഞ്ചി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " അഗുമ്പെ. "
  },
  {
    "questionNum": 63328,
    "questionText": " ഉട്ടോപ്പിയ രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " തോമസ് മൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 63329,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ഉയരത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണം ? ",
    "answerText": " മൂന്നാർ "
  },
  {
    "questionNum": 63330,
    "questionText": " ഊർജത്തിന്റെ എസ് . ഐ . യൂണിറ്റ് ? ",
    "answerText": " ജൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 63331,
    "questionText": " ഉംറോയി വിമാനത്താവളം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 63332,
    "questionText": " കായികകേരളത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കേണൽ ഗോദവർമ്മരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 63333,
    "questionText": " പെന്റഗൺ എന്നത് ഏതു രാജ്യവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 63334,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉപതിരഞ്ഞെടുപ്പിലൂടെ സീറ്റു നിലനിറുത്തിയ ആദ്യ അംഗം ? ",
    "answerText": " റോസമ്മാ പുന്നൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63335,
    "questionText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ അന്തരിച്ചത് ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1805 "
  },
  {
    "questionNum": 63336,
    "questionText": " ഋഷികേശിൽ വച്ച് ഗംഗയുമായി സംഗമിക്കുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഭാഗ "
  },
  {
    "questionNum": 63337,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഉപമുഖ്യമന്ത്രിയായത് ? ",
    "answerText": " അവുക്കാദർ കുട്ടി നഹ "
  },
  {
    "questionNum": 63338,
    "questionText": " പൊതു തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന ആദ്യ ഏഷ്യൻ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 63339,
    "questionText": " പെട്രോളിയത്തിന്റെ അസംസ്കൃത രൂപം അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ക്രൂഡ് ഓയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63340,
    "questionText": " ലാഹോർ പ്രഖ്യാപനത്തിൽ ഒപ്പുവച്ചത് ? ",
    "answerText": " അടൽ ബിഹാരി വാജ്പേയി "
  },
  {
    "questionNum": 63341,
    "questionText": " കളിയാട്ടം എന്ന സിനിമ ഏത് ഷേക്സ്പിയർ നാടകത്തെ അടിസ്ഥാനമാക്കിയുള്ളതാണ് ? ",
    "answerText": " ഒഥല്ലോ "
  },
  {
    "questionNum": 63342,
    "questionText": " മെഡിറ്ററേനിയന്റെ താക്കോൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജിബ്രാൾട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 63343,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിനിമയുടെ തലസ്ഥാനം എന്നറിപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 63344,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ മൂല്യവർദ്ധിത നികുതി നിലവിൽ വന്ന തീയതി ? ",
    "answerText": " 2005 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 63345,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ സ്വന്തം ഭരണഘടനയുള്ള ഏക സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ജമ്മു - കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 63346,
    "questionText": " പൊട്ടറ്റോ ഈറ്റേഴ്സ് എന്ന ചിത്രം രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " വാൻഗോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 63347,
    "questionText": " ഐ . എസ് . ആർ . ഒ സ്ഥാപിതമായ വർഷം ? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 63348,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനത്ത് അധികാരത്തിൽ വന്ന ആദ്യത്തെ പ്രാദേശിക രാഷ്ട്രീയ പാർട്ടി ? ",
    "answerText": " ഡി.എം.കെ "
  },
  {
    "questionNum": 63349,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനത്ത് മന്ത്രിയായ ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 63350,
    "questionText": " വിക്ടോറിയ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് നദിയിലാണ് ? ",
    "answerText": " സാംബസി "
  },
  {
    "questionNum": 63351,
    "questionText": " വെല്ലസ്ളി പ്രഭുവിന്റെ സൈനിക സഹായ വ്യവസ്ഥയിൽ ഒപ്പുവച്ച ആദ്യത്തെ നാട്ടുരാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 63352,
    "questionText": " ലീ ക്വാൻ യു ഏതു രാജ്യത്തെ ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രിയാണ് ? ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 63353,
    "questionText": " ലീലാവതി എന്ന കൃതി പേർഷ്യനിലേക്ക് തർജമ ചെയ്തത് ? ",
    "answerText": " ഫെയ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 63354,
    "questionText": " ടിപ്പു സുൽത്താന്റെ തലസ്ഥാനമായിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " ശ്രീരംഗപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 63355,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പൊതു തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് പാർട്ടി എത്ര സീറ്റ് നേടി ? ",
    "answerText": 60
  },
  {
    "questionNum": 63356,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ മുഖ്യമന്ത്രിസ്ഥാനം ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം വഹിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജ്യോതിബസു "
  },
  {
    "questionNum": 63357,
    "questionText": " ലൂയി പതിനാറാമനെ വധശിക്ഷയ്ക്ക് വിധേയനാക്കിയതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1793 ജനുവരി 21 "
  },
  {
    "questionNum": 63358,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ പ്രക്ഷോഭം നടക്കുന്ന സമയത്തെ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " മൗലാനാ അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 63359,
    "questionText": " ലൂക്കോസൈറ്റ്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " വെളുത്ത രക്താണുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 63360,
    "questionText": " ചാൾസ് ഡാർവിൻ തന്റെ നിരീക്ഷണങ്ങൾ നടത്താൻ തിരഞ്ഞെടുത്ത ഗാലപ്പാഗോസ് ദ്വീപുകൾ ഇപ്പോൾ ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ നിയന്ത്രണത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഇക്വഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 63361,
    "questionText": " ചാലൂക്യരാജാവ് പുലികേശി രണ്ടാമനെ തോൽപ്പിച്ച പല്ലവ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " നരസിംഹവർമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63362,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഏറ്റവും തെക്കേയറ്റത്തെ നദി ? ",
    "answerText": " നെയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 63363,
    "questionText": " ചാളക്കടൽ എന്നു പ്രസിദ്ധമായിരിക്കുന്ന സമുദ്രഭാഗം ? ",
    "answerText": " ഉത്തര അത്ലാന്റിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 63364,
    "questionText": " റോമൻ കത്തോലിക്കരുടെ ആത്മീയ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63365,
    "questionText": " കേരളത്തിനുള്ളിലെ മയ്യഴി ഏത് വിദേശക്കമ്പനിയുടെ അധിനിവേശ പ്രദേശമായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 63366,
    "questionText": " ടൈഗർ സ്റ്റേറ്റ് ഒഫ് ഇന്ത്യ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 63367,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വ്യവസായശാലകൾ ഉള്ളത് ? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 63368,
    "questionText": " ദൈവദശകം രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 63369,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ ശതമാനാടിസ്ഥാനത്തിൽ ഏറ്റവുംകൂടുൽ വനഭൂമിയുള്ളത് ? ",
    "answerText": " മിസോറാം "
  },
  {
    "questionNum": 63370,
    "questionText": " തെയിൻ ഡാം ഇപ്പോൾ അറിയപ്പെടുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " രഞ്ജിത് സാഗർ ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 63371,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേയുടെ ഔദ്യോഗിക ചിഹ്നം ? ",
    "answerText": " ഭോലു "
  },
  {
    "questionNum": 63372,
    "questionText": " നോർത്ത് ഈസ്റ്റേൺ ഹിൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഷില്ലോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 63373,
    "questionText": " ഗോമടേശ്വര പ്രതിമ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ശ്രാവണ ബലഗോള "
  },
  {
    "questionNum": 63374,
    "questionText": " പോമോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനമാണ് ? ",
    "answerText": " പഴങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 63375,
    "questionText": " പോളിഗ്രാഫിന്റെ മറ്റൊരു പേര് ? ",
    "answerText": " ലൈ ഡിറ്റക്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 63376,
    "questionText": " ഫോട്ടോ കോപ്പിയറിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന പദാർത്ഥം ? ",
    "answerText": " സെലീനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 63377,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ടീമിന്റെ ആദ്യ അന്റാർട്ടിക്കാ പര്യടനം നടത്തിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1982
  },
  {
    "questionNum": 63378,
    "questionText": " മഹത്തായ വിപ്ലവം ഇംഗ്ലണ്ടിൽ അരങ്ങേറിയത് ഏതു വർഷമാണ് ? ",
    "answerText": 1688
  },
  {
    "questionNum": 63379,
    "questionText": " ഇംഗ്ളണ്ടിൽ രാജാവിന്റെ ഏകാധിപത്യഭരണം അവസാനിപ്പിച്ച് പാർലമെന്റിന്റെ അധികാരങ്ങൾ വർദ്ധിപ്പിക്കാൻ കാരണമായ വിപ്ലവമേത് ? ",
    "answerText": " രക്തരഹിത വിപ്ലവം "
  },
  {
    "questionNum": 63380,
    "questionText": " പതിനെട്ടാം നൂറ്റാണ്ടിൽ കാർഷിക വിപ്ലവം നടന്നത് ഏതു രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളണ്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63381,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ളവം ആരംഭിച്ചത് ഏത് വർഷമാണ് ? ",
    "answerText": 1789
  },
  {
    "questionNum": 63382,
    "questionText": " ലൂയി പതിനാറാമന്റെ കുപ്രസിദ്ധയായ ഭാര്യ ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " മരിയ അന്റോനെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 63383,
    "questionText": " 1789 ജൂൺ 20 നു നടന്ന ടെന്നീസ് കോർട്ട് പ്രതിജ്ഞ ഏത് വിപ്ലവത്തിലെ ഒരു പ്രധാന സംഭവമാണ് ? ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ളവം "
  },
  {
    "questionNum": 63384,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ലവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടുള്ള ഏറ്റവും പ്രധാന സംഭവമായ മനുഷ്യാവകാശ പ്രഖ്യാപനമുണ്ടായത് ഏതു വർഷമാണ് ? ",
    "answerText": 1789
  },
  {
    "questionNum": 63385,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ലവത്തെ എതിർത്തിരുന്നവരെ വധിക്കാനുപയോഗിച്ച ഉപകരണമേത് ? ",
    "answerText": " ഗില്ലറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63386,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ളവത്തിന്റെ പ്രവാചകൻ എന്നറിയപ്പെട്ട ചിന്തകനാര് ? ",
    "answerText": " റൂസ്സോ "
  },
  {
    "questionNum": 63387,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ളവത്തെ സ്വാധീനിച്ച പ്രമുഖ ചിന്തകനായ വോൾട്ടയറുടെ യഥാർത്ഥ നാമം എന്തായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻകോയിസ് മേരി അറൗറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 63388,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ലവത്തിന്റെ ശിശു എന്നറിയപ്പെട്ട ഭരണാധികാരി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയൻ ബോണപ്പാർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 63389,
    "questionText": " റിപ്പബ്ളിക് എന്ന ആശയം ലോകത്തിന് ലഭിച്ചത് എവിടനിന്നുമാണ് ? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63390,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ സ്വാതന്ത്ര്യപ്രഖ്യാപനമുണ്ടായത് ഏതുവർഷമാണ് ? ",
    "answerText": " 1776 ജൂലായ് 4 "
  },
  {
    "questionNum": 63391,
    "questionText": " ഏത് സ്വാതന്ത്ര്യസമരത്തോടനുബന്ധിച്ച് ഉയർന്നുവന്ന മുദ്രാവാക്യമാണ് ' പ്രാതിനിധ്യമില്ലാതെ നികുതിയില്ല  എന്നത് ? [Ethu svaathanthryasamaratthodanubandhicchu uyarnnuvanna mudraavaakyamaanu ' praathinidhyamillaathe nikuthiyilla  ennathu ?]",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ സ്വാതന്ത്ര്യസമരം "
  },
  {
    "questionNum": 63392,
    "questionText": " ബ്രിട്ടൻ അമേരിക്കയുടെ സ്വാതന്ത്ര്യം അംഗീകരിച്ച ഉടമ്പടിയേത് ? ",
    "answerText": " പാരീസ് ഉടമ്പടി (1783) "
  },
  {
    "questionNum": 63393,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ലിഖിത ഭരണഘടന നിലവിൽ വന്ന രാജ്യമേത് ? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 63394,
    "questionText": " റഷ്യൻ വിപ്ളവം നടന്നത് ഏതു വർഷമാണ് ? ",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 63395,
    "questionText": " അധികാരം തൊഴിലാളികൾക്ക് , ഭൂമി കൃഷിക്കാർക്ക് , ഭക്ഷണം പട്ടിണികിടക്കുന്നവർക്ക് , സമാധാനം എല്ലാവർക്കും എന്നത് ഏത് വിപ്ളവത്തിന്റെ പ്രധാന മുദ്രാവാക്യമായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " റഷ്യൻ വിപ്ളവം "
  },
  {
    "questionNum": 63396,
    "questionText": " ചൈനീസ് വിപ്ളവം നടന്നത് ഏത് വർഷമായിരുന്നു ? ",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 63397,
    "questionText": " ചൈനയിൽ സാംസ്കാരിക വിപ്ലവം ആരംഭിച്ച വർഷമേത് ? ",
    "answerText": 1966
  },
  {
    "questionNum": 63398,
    "questionText": " 1991- ൽ സമാധാനത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ മ്യാൻമറിലെ സ്വാതന്ത്ര്യസമരസേനാനിയാര് ? ",
    "answerText": " ആങ് സാൻ സൂചി "
  },
  {
    "questionNum": 63399,
    "questionText": " ജൂലായ് 23 വിപ്ലവം എന്നറിയപ്പെട്ട പട്ടാള അട്ടിമറിയിലൂടെ 1952 ൽ ഗമാൽ അബ്ദുൾ നാസർ ഭരണം പിടിച്ചെടുത്തത് ഏത് രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 63400,
    "questionText": " 2006 ൽ സ്വതന്ത്രമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയുടെ 192- ാം അംഗരാജ്യമായി മാറിയത് ഏരാരാജ്യമാണ് ? ",
    "answerText": " മോണ്ടിനെഗ്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 63401,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിൽ നിന്നുമാണ് ദക്ഷിണ സുഡാൻ സ്വാതന്ത്ര്യം നേടിയത് ? ",
    "answerText": " സുഡാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63402,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ കോളനിയായിരുന്ന ഏഷ്യയിലെ ഏക രാജ്യമേത് ? ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പീൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63403,
    "questionText": " ക്വാമി എൻക്രൂമ നേതൃത്വം നൽകിയത് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ സ്വാതന്ത്ര്യസമരത്തിനാണ് ? ",
    "answerText": " ഘാന "
  },
  {
    "questionNum": 63404,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ അടിമത്തത്തിൽനിന്ന് മോചിതരായെത്തിയ കറുത്തവർഗക്കാർ സ്ഥാപിച്ച ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യമേത് ? ",
    "answerText": " ലൈബീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 63405,
    "questionText": " ഏത് ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യത്തെ സ്വാതന്ത്ര്യസമരത്തിനാണ് സ്വാപോ എന്ന സംഘടന നേതൃത്വം നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " നമീബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 63406,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ മനഃസാക്ഷി സൂക്ഷിപ്പുകാരൻ എന്നറിയപ്പെട്ടതാര് ? ",
    "answerText": " ജൂലിയസ് നെരേര "
  },
  {
    "questionNum": 63407,
    "questionText": " ബംഗ്ളാദേശിന്റെ രാഷ്ട്രപിതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഷേക്ക് മുജീബുർറഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63408,
    "questionText": " വെള്ളക്കാരുടെ ഭരണകൂടം ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിൽ കറുത്തവർഗ്ഗക്കാർക്കെതിരെ നടത്തി വന്ന വിവേചനനയം അറിയപ്പെട്ടുന്നത് ? ",
    "answerText": " വർണവിവേചനം "
  },
  {
    "questionNum": 63409,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് രൂപംകൊണ്ട വർഷമേത് ? ",
    "answerText": 1912
  },
  {
    "questionNum": 63410,
    "questionText": " മാഡിബ എന്ന ഓമനപ്പേരിൽ അറിയപ്പെട്ട നേതാവാര് ? ",
    "answerText": " നെൽസൺ മണ്ടേല "
  },
  {
    "questionNum": 63411,
    "questionText": " ഏത് യൂറോപ്യന്മാരിൽ നിന്നുമാണ് ഇൻഡോനേഷ്യ സ്വതന്ത്രമായത് ? ",
    "answerText": " നെതർലൻഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 63412,
    "questionText": " ഇറാനിലെ ഇസ്ലാമികവിപ്ളവത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയ ആത്മീയ നേതാവാര് ? ",
    "answerText": " ആയത്തൊള്ള ഖൊമേനി "
  },
  {
    "questionNum": 63413,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ സ്വാതന്ത്ര്യദിനം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 4 "
  },
  {
    "questionNum": 63414,
    "questionText": " യൂണൈറ്റഡ് അറബ് എമിറേറ്റ്സ് രൂപം കൊണ്ട വർഷമേത് ? ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 63415,
    "questionText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയന്റെ ഒടുവിലത്തെ പ്രസിഡന്റ് ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " മിഖായേൽ ഗോർബച്ചേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 63416,
    "questionText": " ബെർലിൻ മതിലിന്റെ പതനത്തോടെ ജർമൻ ഏകീകരണം പൂർത്തിയാക്കിയ വർഷമേത് ? ",
    "answerText": " 1990 ഒക്ടോബർ "
  },
  {
    "questionNum": 63417,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവുമധികം രാജ്യങ്ങളുടെ സ്വാതന്ത്ര്യപ്പോരാട്ടങ്ങൾക്ക് നേതൃത്വം നൽകിയതാര് ? ",
    "answerText": " സൈമൺ ബൊളിവർ "
  },
  {
    "questionNum": 63418,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ ആദ്യത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ഡോൺ സ്റ്റീഫൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63419,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്ത് 1988 ആഗസ്റ്റ് 8 ന് നടന്ന ജനാധിപത്യപ്രക്ഷോഭമാണ് 8888 കലാപം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 63420,
    "questionText": " അറബ് വസന്തം എന്നറിയപ്പെട്ട ജനാധിപത്യപ്രക്ഷോഭങ്ങൾക്ക് 2010 ൽ തുടക്കം കുറിച്ചത് ഏത് രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " ടുണീഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 63421,
    "questionText": " വിഹാരങ്ങളുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 63422,
    "questionText": " ബീഹാറിന്റെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " പട്ന "
  },
  {
    "questionNum": 63423,
    "questionText": " ജൈന - ബുദ്ധമതങ്ങളുടെ മഹാസമ്മേളനത്തിന് വേദിയായ ഏക നഗരം ? ",
    "answerText": " പട്ന "
  },
  {
    "questionNum": 63424,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ റസിഡൻഷ്യൽ സർവകലാശാല ? ",
    "answerText": " നളന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 63425,
    "questionText": " നളന്ദ സർവകലാശാല പുനർനിർമ്മിക്കണമെന്ന നിർദ്ദേശം ആദ്യമായി മുന്നോട്ടു വച്ചത് ? ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ. അബ്ദുൾ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 63426,
    "questionText": " ബീഹാറിന്റെ ദുഃഖം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " കോസി "
  },
  {
    "questionNum": 63427,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധന് ബോധോദയം ലഭിച്ച സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ബോധ് ഗയ "
  },
  {
    "questionNum": 63428,
    "questionText": " ഏകദിന ക്രിക്കറ്റിൽ ഇരട്ടസെഞ്ച്വറി നേടിയ ആദ്യബാറ്റ്സ് മാൻ ? ",
    "answerText": " സച്ചിൻ ടെൻണ്ടുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 63429,
    "questionText": " ബാസ്ക്കറ്റ് ബോളിൽ ഒരുടീമിൽ എത്രപേരാണ് കളിക്കുക ? ",
    "answerText": " അഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 63430,
    "questionText": " മലയാളം അച്ചടിയുടെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " ബെഞ്ചമിൻ ബെയ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 63431,
    "questionText": " മേതിൽ രാധാകൃഷ്ണൻ ഏത് വിഭാഗത്തിൽപ്പെടുന്ന എഴുത്തുകാരനാണ് ? ",
    "answerText": " സാഹിത്യം "
  },
  {
    "questionNum": 63432,
    "questionText": " കോളറക്കാലത്തെ പ്രണയം ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " ഗബ്രിയേൽ ഗാർസിയ മാർക്കേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63433,
    "questionText": " കേരളകലാമണ്ഡലം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ചെറുതുരുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 63434,
    "questionText": " കേരള വനം ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " പീച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 63435,
    "questionText": " ന്യൂസ് പേപ്പർ ബോയ്സ് സംവിധാനം ചെയ്തത് ? ",
    "answerText": " പി. രാമദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63436,
    "questionText": " കുമാരസംഭവത്തിന്റെ സംവിധായകൻ ? ",
    "answerText": " പി. സുബ്രഹ്മണ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63437,
    "questionText": " നീലക്കുയിൽ സംവിധാനം ചെയ്തത് ? ",
    "answerText": " പി. ഭാസ്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63438,
    "questionText": " കൊഴിഞ്ഞ ഇലകൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 63439,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയർ എർത്ത് , കേരള മിനറൽസ് ആന്റ് മെറ്റൽസ് എന്നീ സ്ഥാപനങ്ങളുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ചവറ "
  },
  {
    "questionNum": 63440,
    "questionText": " ബാംബു കോർപ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " അങ്കമാലി "
  },
  {
    "questionNum": 63441,
    "questionText": " മലബാർ സിമൻസിന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " വാളയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 63442,
    "questionText": " കേരളം സന്ദർശിച്ച പോർച്ചുഗീസ് സഞ്ചാരി ? ",
    "answerText": " കോവിൽ ഹോ "
  },
  {
    "questionNum": 63443,
    "questionText": " 1502-08 കാലത്ത് കേരളം സന്ദർശിച്ച ഇറ്റാലിയൻ സഞ്ചാരി ? ",
    "answerText": " വർത്തേമ "
  },
  {
    "questionNum": 63444,
    "questionText": " കേരളാഹെമിംഗ് വേ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " എം.ടി. വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 63445,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മുൻരാഷ്ട്രപതി കെ . ആർ . നാരായണന്റെ ജന്മസ്ഥലമാണ് ? ",
    "answerText": " ഉഴവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 63446,
    "questionText": " റസൂൽ പൂക്കുട്ടിയുടെ ജന്മദേശമാണ് ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം ജില്ലയിലെ അഞ്ചൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63447,
    "questionText": " ജാതിനാശിനി സഭ സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ആനന്ദ തീർത്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 63448,
    "questionText": " ആത്മവിദ്യാസംഘം സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദ ഗുരുദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63449,
    "questionText": " ക്രിപ്സ് മിഷൻ ഇന്ത്യയിലെത്തിയത്? ",
    "answerText": " 1942 മാർച്ച് 22ന് "
  },
  {
    "questionNum": 63450,
    "questionText": " അന്തർദ്ദേശീയ സഹകരണ ദിനം ? ",
    "answerText": " ജൂൺ 25 "
  },
  {
    "questionNum": 63451,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാന്റെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ ? ",
    "answerText": " ഉറുദു "
  },
  {
    "questionNum": 63452,
    "questionText": " ഉറുദു ഭാഷയുടെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 63453,
    "questionText": " ബിഹാറിന്റെ ദുഃഖം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " കോസി "
  },
  {
    "questionNum": 63454,
    "questionText": " നാഗർഹോള വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് സംസ്ഥാനത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 63455,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കടുവ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " തേക്കടിയിലെപെരിയാർ വന്യജീവിസങ്കേതം "
  },
  {
    "questionNum": 63456,
    "questionText": " വിശാഖദത്തന്റെ പ്രസിദ്ധകൃതി ? ",
    "answerText": " മുദ്രാരാക്ഷസം "
  },
  {
    "questionNum": 63457,
    "questionText": " മുച്ഛഘടികത്തിന്റെ കർത്താവ് ? ",
    "answerText": " ശൂദ്രകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63458,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് കാർബൺ അടങ്ങിയ കൽക്കരി ? ",
    "answerText": " പീറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 63459,
    "questionText": " ലിഗ്നൈറ്റ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഖനനം ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ നെയ് വേലി "
  },
  {
    "questionNum": 63460,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രസിദ്ധമായ വജ്രഖനി ? ",
    "answerText": " പന്ന ഖനി "
  },
  {
    "questionNum": 63461,
    "questionText": " മഹാവീരന് ബോധോദയം ലഭിച്ചത് ഏത് നദിക്കരയിൽ വെച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " ഋജുപാലിക "
  },
  {
    "questionNum": 63462,
    "questionText": " ബുദ്ധന് ബോധോദയം ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " നിരഞ്ജന നദിക്കരയിൽ വച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 63463,
    "questionText": " സുവർണ്ണരേഖ നദിക്കരയിലുള്ള പട്ടണം ? ",
    "answerText": " റാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 63464,
    "questionText": " രാഷ്ട്രകൂട രാജവംശത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ? ",
    "answerText": " ദണ്ഡി ദുർഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63465,
    "questionText": " കാകതീയ വംശത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ? ",
    "answerText": " രുദ്രൻ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 63466,
    "questionText": " വന്ദേമാതരംഎന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അരവിന്ദഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 63467,
    "questionText": " ഈശ്വർ ചന്ദ്രവിദ്യാസാഗർ ആരംഭിച്ച പ്രസിദ്ധീകരണം ? ",
    "answerText": " സോമപ്രകാശ് "
  },
  {
    "questionNum": 63468,
    "questionText": " ചൗധരി ചരൺസിംഗ് വിമാനത്താവളം എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ലക്നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 63469,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിന്റെ സാമ്പത്തിക തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കാൺപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 63470,
    "questionText": " ഡോൺക്വിക്സോട്ട് എന്ന നവോത്ഥാന കൃതിയുടെ കർത്താവാര് ? ",
    "answerText": " സെർവാന്റെസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63471,
    "questionText": " കാന്റെബറി ടെയ്ൽസ് എഴുതിയത് ? ",
    "answerText": " ജെഫ്രി ചോസർ "
  },
  {
    "questionNum": 63472,
    "questionText": " വാട്ടർലു യുദ്ധത്തിൽ പരാജിതനായ നെപ്പോളിയനെ നാടുകടത്തിയത് ഏത് ദ്വീപിലേക്കായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " സെന്റെ ഹെലെന "
  },
  {
    "questionNum": 63473,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോക മഹായുദ്ധകാലത്തെ ഇറ്റാലിയൻ ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " ഓർലാന്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 63474,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധകാലത്ത് ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ലോയ്ഡ് ജോർജ്ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 63475,
    "questionText": " എൻ . എൻ . പിള്ളയുടെ ആത്മകഥ ? ",
    "answerText": " ഞാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63476,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ കലണ്ടർ അംഗീകരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 22 1957 "
  },
  {
    "questionNum": 63477,
    "questionText": " സാന്താക്രൂസ് വിമാനത്താവളം എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 63478,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പർവ്വത സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 63479,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വിസ്തൃതമായ പീഠഭൂമി ? ",
    "answerText": " ഡെക്കാൻ പീഠഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 63480,
    "questionText": " Edakkal Caves is in?",
    "answerText": " Wayanad"
  },
  {
    "questionNum": 63481,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള യുദ്ധഭൂമി ? ",
    "answerText": " സിയാച്ചിൻ ഗ്ളേസ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 63482,
    "questionText": " പൂർണമായും ഇന്ത്യയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന ഏറ്റവും നീളംകൂടിയ നദി ? ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 63483,
    "questionText": " മൂന്നുവശവും ബംഗ്ളാദേശിനാൽ ചുറ്റപ്പെട്ട സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 63484,
    "questionText": " സൗത്ത് ആൻഡമാൻ , ലിറ്റിൽ ആൻഡമാൻ എന്നിവയെ വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ? ",
    "answerText": " ഡങ്കൻ പാസേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 63485,
    "questionText": " രാജസ്ഥാനിലെ ആരവല്ലി പർവതനിരകളിൽ രൂപവത്കരിക്കപ്പെട്ട വന്യജീവി സംരക്ഷണകേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " സരിസ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 63486,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആനകളുള്ള സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 63487,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങളെയാണ് ഖൈബർ ചുരം ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ-അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63488,
    "questionText": " പ്രകൃതിയുടെ സ്വന്തം പൂന്തോട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുൽമേട് ? ",
    "answerText": " ബുഗ്യാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63489,
    "questionText": " ഹിമാലയൻ , തെക്കേ ഇന്ത്യൻ നദികളെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കനാൽപദ്ധതി ? ",
    "answerText": " ഗാർലൻഡ് കനാൽ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 63490,
    "questionText": " ദുൽഹസ്തി പവർ പ്രോജക്ട് ഏത് നദിയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ചിനാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 63491,
    "questionText": " വാസ്കോ ഡി ഗാമ എന്ന നഗരം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 63492,
    "questionText": " ഉൽക്കാ പതനത്തിന്റെ ഫലമായി രൂപംകൊണ്ട ഇന്ത്യയിലെ ഏക തടാകം ? ",
    "answerText": " ലോണാർ തടാകം "
  },
  {
    "questionNum": 63493,
    "questionText": " ശബരി , ഇന്ദ്രാവതി എന്നിവ ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ് ? ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 63494,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഭ്രംശതാഴ്വരയിലൂടെ ഒഴകുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " നർമ്മദ "
  },
  {
    "questionNum": 63495,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ സമരത്തിൽ നിന്ന് വിട്ടുനിന്ന പ്രധാന കക്ഷി? ",
    "answerText": " മുസ്ലിംലീഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 63496,
    "questionText": " മൂന്ന് സംസ്ഥാനങ്ങൾക്കുള്ളിലായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശം ? ",
    "answerText": " പുതുച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 63497,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭിക്കുന്ന പ്രദേശങ്ങളിലൊന്നായ ചിറാപുഞ്ചിയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര് ? ",
    "answerText": " സോഹ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 63498,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കടുവ സങ്കേതം ? ",
    "answerText": " നാഗാർജുന സാഗർ ശ്രീശൈലം "
  },
  {
    "questionNum": 63499,
    "questionText": " ഷിപ്ര നദിയുടെ കരയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പുണ്യനഗരം ? ",
    "answerText": " ഉജ്ജയിനി "
  },
  {
    "questionNum": 63500,
    "questionText": " ഇൻഡോനേഷ്യയിൽ ഇന്ത്യൻ നേവി നടത്തിയ സുനാമി ദുരിതാശ്വാസ പ്രവർത്തനം ? ",
    "answerText": " ഒാപ്പറേഷൻ ഗംഭീർ "
  },
  {
    "questionNum": 63501,
    "questionText": " വിജയനഗര സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ തലസ്ഥാനമായിരുന്ന ഹംപി ഏത് നദീതീരത്താണ് ? ",
    "answerText": " തുംഗഭദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 63502,
    "questionText": " ജരാവ , ഒാഞ്ച് , സെൻറിനെല്ലികൾ എന്നീ ഗോത്രവിഭാഗങ്ങൾ എവിടെയാണ് കാണപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 63503,
    "questionText": " ആസൂത്രണ കമ്മിഷന്റെ ആദ്യത്തെ ഉപാദ്ധ്യക്ഷൻ ആര് ? ",
    "answerText": " ഗുൽസാരി ലാൽ നന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 63504,
    "questionText": " പീപ്പിൾസ് പ്ളാൻ അവതരിപ്പിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " എം.എൻ.റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 63505,
    "questionText": " ലെയ്സെസ് ഫെയർ സിദ്ധാന്തം അവതരിപ്പിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ആഡംസ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 63506,
    "questionText": " യൂറോ കറൻസി നിലവിൽ വന്ന വർഷം ഏത് ? ",
    "answerText": " 2002 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 63507,
    "questionText": " ലോക വ്യാപാര സംഘടനയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 63508,
    "questionText": " വികസിത രാജ്യങ്ങൾ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ഭൂഖണ്ഡം ഏത് ? ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 63509,
    "questionText": " നാണയങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " നൂമിസ്മാറ്റിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 63510,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസിനെ നിയമിക്കുന്നതാരാണ് ? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 63511,
    "questionText": " കൽക്കത്തയിൽ സുപ്രീംകോടതി സ്ഥാപിതമായ വർഷമേത് ? ",
    "answerText": 1774
  },
  {
    "questionNum": 63512,
    "questionText": " ഇംമ്പീച്ച്മെന്റിന് വിധേയനായ ആദ്യ സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജി ? ",
    "answerText": " വി. രാമസ്വാമി "
  },
  {
    "questionNum": 63513,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജി ആയ ആദ്യ മലയാളി ? ",
    "answerText": " പി. ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63514,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വിദേശബാങ്ക് ഏത് ? ",
    "answerText": " ചാർട്ടേർഡ് ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 63515,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ വികസന ബാങ്ക് ( എ . ഡി . ബി ) സ്ഥാപിച്ച വർഷം ഏത് ? ",
    "answerText": 1967
  },
  {
    "questionNum": 63516,
    "questionText": " ബാങ്ക് ഒഫ് കൊച്ചി എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63517,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസായ ആദ്യ മലയാളി ? ",
    "answerText": " കെ.ജി. ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63518,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയുടെ ആസ്ഥാനമേത് ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 63519,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതി കേസുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്യുന്ന ഗ്രീൻബെഞ്ച് ആദ്യമായി സ്ഥാപിച്ചത് ................. ഹൈക്കോടതിയാണ് ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 63520,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപ് ഏത് ഹൈക്കോടതിയുടെ കീഴിൽ വരുന്ന പ്രദേശമാണ് ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 63521,
    "questionText": " സഹകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ സ്ഥാപകനും പിതാവുമായി അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഓവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63522,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സാമ്പത്തിക വർഷം ആരംഭിക്കുന്ന ദിവസം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 63523,
    "questionText": " നിലവിൽ എത്ര ഹൈക്കോടതികളുണ്ട് ? ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 63524,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയിലെ ആദ്യ വനിതാ ജഡ്ജി ? ",
    "answerText": " അന്നാച്ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 63525,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഹൈക്കോടതിയായി കണക്കാക്കുന്ന ഹൈക്കോടതി ഏത് ? ",
    "answerText": " കൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 63526,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പഞ്ചസാര ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63527,
    "questionText": " നേപ്പാളിലെ നാണയം ഏത് ? ",
    "answerText": " രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 63528,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള മലനിരകൾ ? ",
    "answerText": " ആരവല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 63529,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിന്റെ തെക്കുഭാഗത്തുള്ള ഉൾക്കടൽ ? ",
    "answerText": " ഗൾഫ് ഒഫ് കാംബെ "
  },
  {
    "questionNum": 63530,
    "questionText": " ഇന്റഗ്രൽ കോച്ച് ഫാക്ടറി എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പെരമ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 63531,
    "questionText": " ജമ്മുകാശ്മീരിലെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ ? ",
    "answerText": " ഉറുദ്ദു "
  },
  {
    "questionNum": 63532,
    "questionText": " പാക് കടലിടുക്ക് ഏതെല്ലാം രാജ്യങ്ങൾക്ക് ഇടയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യയ്ക്കും ശ്രീലങ്കയ്ക്കും ഇടയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63533,
    "questionText": " ബാബറി മസ്ജിദ് ഉൾപ്പെടുന്ന അയോധ്യാ നഗരം ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് ? ",
    "answerText": " സരയു "
  },
  {
    "questionNum": 63534,
    "questionText": " കലാപാനി എന്ന മലയാള സിനിമയുടെ പേര് ഒരു സ്ഥലത്തെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു . ഈ സ്ഥലം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 63535,
    "questionText": " കെ 2 കൊടുമുടി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പർവതനിരയുടെ പേര് ? ",
    "answerText": " കാരക്കോറം "
  },
  {
    "questionNum": 63536,
    "questionText": " ദിഗ്ബോയ് ( ആസാം ) എന്തിനാണ് പ്രസിദ്ധം ? ",
    "answerText": " എണ്ണപ്പാടം "
  },
  {
    "questionNum": 63537,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പടിഞ്ഞാറേയറ്റത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 63538,
    "questionText": " രണ്ട് സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ തലസ്ഥാനമായി പ്രവർത്തിക്കുന്ന നഗരം ? ",
    "answerText": " ഛണ്ഡിഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 63539,
    "questionText": " ഏത് നദിയുടെ പതനസ്ഥാനത്താണ് സുന്ദർബൻസ് ഡെൽറ്റ ? ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 63540,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ന്യൂസ് പ്രിന്റ് വ്യവസായം പ്രധാനമായും കേന്ദ്രീകരിച്ചിരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " നേപ്പ നഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 63541,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ റെയിൽവേ ലൈൻ ? ",
    "answerText": " ബോംബെ - താനെ "
  },
  {
    "questionNum": 63542,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സിലിക്കൺവാലി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 63543,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലേറ്റവും കൂടുതൽ തോറിയം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 63544,
    "questionText": " ശ്രീഹരിക്കോട്ട ഏത് നിലയിൽ പ്രസിദ്ധം ? ",
    "answerText": " ഉപഗ്രഹ വിക്ഷേപണം "
  },
  {
    "questionNum": 63545,
    "questionText": " അറബിക്കടലിന്റെ റാണിയെന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 63546,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പുണ്യ നദിയെന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 63547,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏത് ഭാഗമാണ് രാജ്യത്തെ തേയിലയുടെ നാലിൽ മൂന്നും ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " വടക്കുകിഴക്കൻ ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 63548,
    "questionText": " ബംഗാളിന്റെ ദുഃഖം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ദാമോദർനദി "
  },
  {
    "questionNum": 63549,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിന്നും കൂടുതലായി ഇരുമ്പയിര് കയറ്റുമതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " നർമ്മഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 63550,
    "questionText": " ബന്ദിപ്പൂർ നാഷണൽ പാർക്ക് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " കർണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 63551,
    "questionText": " ഗുൽമാർഗ് സുഖവാസകേന്ദ്രം ഏത് ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജമ്മുകാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 63552,
    "questionText": " പഹാരിഭാഷ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് സംസാരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 63553,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സ്വകാര്യവത്കരിക്കപ്പെട്ട ഷിയോനാഥ് പുഴ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " ഛത്തിസ്ഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 63554,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മഴ കൂടുതൽ ലഭിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " തെക്കുപടിഞ്ഞാറൻ മൺസൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 63555,
    "questionText": " കാർഷിക ആദായനികുതി ഏർപ്പെടുത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 63556,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആദിവാസികൾ വസിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 63557,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ യാത്രക്കാർ ഉപയോഗിക്കുന്ന സഞ്ചാരമാർഗം ? ",
    "answerText": " റെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63558,
    "questionText": " ഖാരിഫ് കാലം ഏത് സമയത്താകുന്നു ? ",
    "answerText": " ജൂൺ-സെപ്തംബർ "
  },
  {
    "questionNum": 63559,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളംകൂടിയ കടപ്പുറം ? ",
    "answerText": " മറീന "
  },
  {
    "questionNum": 63560,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളംകൂടിയ അണക്കെട്ട് ഏത് നദിയിലാണ് നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 63561,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിലെ കച്ച് ജില്ലയുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഭുജ് "
  },
  {
    "questionNum": 63562,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വടക്കുള്ള തലസ്ഥാന നഗരം ? ",
    "answerText": " ശ്രീനഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 63563,
    "questionText": " അൽമോറ സുഖവാസകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 63564,
    "questionText": " അരുണാചൽ പ്രദേശിലെ ഒരു സംസാര ഭാഷയാണ് ? ",
    "answerText": " നിഷിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 63565,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവുമധികം ഗോതമ്പ് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 63566,
    "questionText": " കാവേരിയുടെ ഒരു പോഷകനദി കേരളത്തിൽ നിന്ന് ഉത്ഭവിക്കുന്നു . അത് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കബനി "
  },
  {
    "questionNum": 63567,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനഭൂമിയുള്ള സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 63568,
    "questionText": " ജിം കോർബറ്റ് നാഷണൽ പാർക്ക് ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 63569,
    "questionText": " തുളുഭാഷ ഇന്ത്യയിൽ ഏത് പ്രദേശത്ത് താമസിക്കുന്ന ആളുകൾ സംസാരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " കര്‍ണാടകയിലെ തെക്കന്‍ കാനറ "
  },
  {
    "questionNum": 63570,
    "questionText": " കോളാർ സ്വർണഖനി ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 63571,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്വർണം ഉപയോഗിക്കുന്ന രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 63572,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ മധ്യഭാഗത്തുള്ള നഗരം ? ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 63573,
    "questionText": " കാവേരിയുടെ പോഷകനദി ? ",
    "answerText": " കബനി "
  },
  {
    "questionNum": 63574,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 63575,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ സാങ്കേതിക സഹകരണത്തോടെയാണ് ഒറീസയിലെ റൂർക്കേല സ്റ്റീൽപ്ളാന്റ് നിർമ്മിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 63576,
    "questionText": " നാഷണൽ എൻവയോൺമെന്റ് എൻജിനീയറിംഗ് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ. "
  },
  {
    "questionNum": 63577,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വിസ്തീർണ്ണം എത്ര ചതുരശ്ര കിലോമീറ്ററാണ് ? ",
    "answerText": " 38863 ച.കി.മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 63578,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ കടൽത്തീരത്തിന്റെ നീളം എത്ര ? ",
    "answerText": " 580 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 63579,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഫലകവും യൂറേഷ്യൻ ഫലകവും കൂട്ടിമുട്ടിയതിനെ തുടർന്ന് രൂപപ്പെട്ട പർവതനിര ? ",
    "answerText": " ഹിമാലയം "
  },
  {
    "questionNum": 63580,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ അനുഭവപ്പെടുന്ന കാലാവസ്ഥയേത് ? ",
    "answerText": " ഉഷ്ണമേഖലാ മൺസൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 63581,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും തണുപ്പ് അനുഭവപ്പെടുന്ന മാസം ? ",
    "answerText": " ജനുവരി "
  },
  {
    "questionNum": 63582,
    "questionText": " രണ്ടു സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന കേരളത്തിലെ ഏക ജില്ല ? ",
    "answerText": " വയനാട് (തമിഴ്നാട്, കർണാടകം) "
  },
  {
    "questionNum": 63583,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗിരി സ്റ്റേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 63584,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള കേരളത്തിലെ താലൂക്ക് ഏത് ? ",
    "answerText": " ചേർത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 63585,
    "questionText": " തോട്ടപ്പള്ളി സ്പിൽവെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന തടാകമേത് ? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് തടാകം "
  },
  {
    "questionNum": 63586,
    "questionText": " ബ്രഹ്മഗിരി മലകൾ ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 63587,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭിക്കുന്ന മാസമേത് ? ",
    "answerText": " ജൂലായ് "
  },
  {
    "questionNum": 63588,
    "questionText": " Who is the author of Ben Hur ?",
    "answerText": " Lewis Wallace"
  },
  {
    "questionNum": 63589,
    "questionText": " കണ്ടൽവനങ്ങളുടെ വളർച്ചയ്ക്ക് അനുയോജ്യമായ മണ്ണിനമേത് ? ",
    "answerText": " പീറ്റ് മണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 63590,
    "questionText": " കേരള ഫോറസ്റ്റ് അക്കാഡമി എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " അരിപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 63591,
    "questionText": " ശതമാനാടിസ്ഥാനത്തിൽ നഗരവാസികൾ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല ഏത് ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 63592,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പഴയ തൂക്കുപാലമായ പുനലൂർ തൂക്കുപാലം ഏതു നദിക്കു കുറുകെയാണ് ? ",
    "answerText": " കല്ലടയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 63593,
    "questionText": " മൂഴിയാർ ഡാം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല ഏത് ? ",
    "answerText": " പത്തനം തിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 63594,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഉൾനാടൻ തുറമുഖം നിലവിൽ വന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " നാട്ടകം (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 63595,
    "questionText": " നെഹ്റു ട്രോഫി വള്ളംകളി നടക്കുന്ന കായൽ ഏത് ? ",
    "answerText": " പുന്നമടക്കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63596,
    "questionText": " ഷിയോനാഥ് നദി ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ് ? ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 63597,
    "questionText": " കാറ്റിൽ നിന്നും ഏറ്റവും കൂടുതൽ വൈദ്യുതി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത് ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 63598,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സൗരോർജ്ജത്തിൽനിന്നും ഏറ്റവും കൂടുതൽ വൈദ്യുതി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 63599,
    "questionText": " ടൊർണാഡോയുടെ തീവ്രത അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന സ്കെയിൽ ഏത് ? ",
    "answerText": " ഫ്യൂജിതാ സ്കെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63600,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന വേലിയേറ്റ തുറമുഖമേത് ? ",
    "answerText": " കണ്ട് ല (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 63601,
    "questionText": " പാക് കടലിടുക്കിന്റെ ആഴം വർദ്ധിപ്പിച്ച് വിപുലമായ കപ്പൽ കനാൽ നിർമിക്കാനുള്ള പദ്ധതി ഏത് ? ",
    "answerText": " സേതുസമുദ്രം പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 63602,
    "questionText": " മത്സ്യത്തൊഴിലാളികൾക്ക് ബയോമെട്രിക് കാർഡ് സംവിധാനം നടപ്പിലാക്കിയ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 63603,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വ്യവഹാരരഹിത വില്ലേജ് ഏത് ? ",
    "answerText": " വരവൂർ(തൃശൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 63604,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക മനുഷ്യനിർമിത ദ്വീപ് ഏത് ? ",
    "answerText": " വെല്ലിങ്ടൺ ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 63605,
    "questionText": " തൊമ്മൻകുത്ത് വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 63606,
    "questionText": " ഏത് ജില്ലയിലാണ് ധോണി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 63607,
    "questionText": " കടലുണ്ടി പക്ഷി സങ്കേതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ലയേത് ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 63608,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലേക്കുള്ള പ്രവേശനകവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചുരമേത് ? ",
    "answerText": " ബോലാൻചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 63609,
    "questionText": " സിയാച്ചിൻ എന്ന വാക്കിന്റെ അർത്ഥമെന്താണ് ? ",
    "answerText": " റോസാപ്പൂക്കൾ സുലഭം (ബാൾട്ടിഭാഷയിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 63610,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഉപഭൂഖണ്ഡത്തെ വടക്കേ ഇന്ത്യയെന്നും തെക്കേ ഇന്ത്യയെന്നും വിഭജിക്കുന്ന പർവ്വതനിര ഏത് ? ",
    "answerText": " വിന്ധ്യാനിരകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 63611,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ധാതുകലവറ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പീഠഭൂമി ഏത് ? ",
    "answerText": " ഛോട്ടാ നാഗ്പുർ പീഠഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 63612,
    "questionText": " മഹേന്ദ്രഗിരി കുന്നുകൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് പർവതനിരയിലാണ് ? ",
    "answerText": " പൂർവഘട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 63613,
    "questionText": " ഉത്കൽ സമതലം എന്നറിയപ്പെടുന്ന തീരപ്രദേശം ഏത് സംസ്ഥാനത്തിന്റേതാണ് ? ",
    "answerText": " ഒഡിഷ "
  },
  {
    "questionNum": 63614,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വടക്കേ അറ്റമായ ഇന്ദിരാകോൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " സിയാച്ചിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63615,
    "questionText": " പൂർണമായും ഇന്ത്യയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന സിന്ധുവിന്റെ പോഷകനദിയേത് ? ",
    "answerText": " ബിയാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63616,
    "questionText": " ഗോവിന്ദ് സാഗർ എന്ന മനുഷ്യനിർമിത തടാകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 63617,
    "questionText": " കുറ്റാലം വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതു സംസ്ഥാനത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " തമിഴ് നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 63618,
    "questionText": " ബംഗാൾ കടുവയുടെ ആവാസ കേന്ദ്രമായ മനാസ് വന്യജീവി സങ്കേതം ഏതു സംസ്ഥാനത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 63619,
    "questionText": " വെള്ളക്കടുവകൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ നന്ദൻ കാനൻ കടുവാസംരക്ഷണകേന്ദ്രം ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഒഡിഷ "
  },
  {
    "questionNum": 63620,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ധാതു കലവറ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനമേത് ? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 63621,
    "questionText": " തെലുങ്കാന നിയമത്തിൽ ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റ് ഒപ്പുവെച്ചതെന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 2014 മാർച്ച് 1 "
  },
  {
    "questionNum": 63622,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക രത്നഖനിയായ പന്ന ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 63623,
    "questionText": " റാണിഗഞ്ച് കൽക്കരി ഖനി ഏതുസംസ്ഥാനത്തിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 63624,
    "questionText": " ലിഗ് നൈറ്റ് നിക്ഷേപത്തിന് പേരുകേട്ട നെയ് വേലി ഏതു സംസ്ഥാനത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 63625,
    "questionText": " കൊയാലി എണ്ണ ശുദ്ധീകരണശാല സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനമേത് ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 63626,
    "questionText": " വലിയ തോതിൽ യുറേനിയം നിക്ഷേപം കണ്ടെത്തിയ തുമ്മലപ്പള്ളി എന്ന സ്ഥലം ഏതു സംസ്ഥാനത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " ആന്ധ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 63627,
    "questionText": " കാഞ്ചൻജംഗ കൊടുമുടി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 63628,
    "questionText": " ശുദ്ധജല തടാകമായ വെള്ളായണിക്കായൽ ഏതു ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63629,
    "questionText": " ത്യശ്ശൂരിലെ ഏനാമാക്കൽ, മനക്കൊടി കായലുകൾ\r\nവയനാട്ടിലെ പൂക്കോട് തടാകം എന്നിവ ഏതിനം\r\nതടാകങ്ങളാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശുദ്ധജല തടാകങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63630,
    "questionText": " ശുദ്ധജല തടാകമായ ഏനാമാക്കൽ കായൽ ഏതു ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ത്യശ്ശൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63631,
    "questionText": " ശുദ്ധജല തടാകമായ മനക്കൊടി കായൽ ഏതു ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ത്യശ്ശൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63632,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജലതടാകമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ശാസ്താംകോട്ട കായൽ (കൊല്ലം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63633,
    "questionText": " കായൽ കടലുമായി ചേർന്നുകിടക്കുന്ന പ്രദേശം അറിയപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " അഴി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63634,
    "questionText": " എന്താണ് അഴി ?\r\n",
    "answerText": " കായൽ കടലുമായി ചേർന്നുകിടക്കുന്ന പ്രദേശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63635,
    "questionText": " കായൽ കടലിനോട് ചേരുന്നിടത്തുള്ള താത്കാലിക മണൽത്തിട്ടയുടെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പൊഴി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63636,
    "questionText": " എന്താണ് പൊഴി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കായൽ കടലിനോട് ചേരുന്നിടത്തുള്ള താത്കാലിക മണൽത്തിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63637,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രധാന അഴികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " നീണ്ടകര, കൊച്ചി, കൊടുങ്ങല്ലൂർ, ചേറ്റുവ, അഴീക്കൽ, അന്ധകാരനഴി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63638,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കായലേത്?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63639,
    "questionText": " വേമ്പനാട്ടുകായലിന്റെ വിസ്തൃതി എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 205 ചതുരശ്ര കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63640,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ ജില്ലകളിലായാണ് വേമ്പനാട്ടുകായൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ, എറണാകുളം, കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 63641,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ, എറണാകുളം, കോട്ടയം എന്നീ ജില്ലകളിലായി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കായൽ ?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63642,
    "questionText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ അറബിക്കടലുമായി ചേരുന്നിടത്തുള്ള തുറമുഖമേത്?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63643,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് കായൽ അറബിക്കടലുമായി ചേരുന്നിടത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63644,
    "questionText": " കുട്ടനാട്ടിലെ നെൽക്കൃഷിയെ ഉപ്പുവെള്ളം കയറാതെ സംരക്ഷിക്കാനായി വേമ്പനാട്ടുകായലിൽ നിർമിച്ചിട്ടുള്ള ബണ്ടേത്?\r\n",
    "answerText": " തണ്ണീർമുക്കം ബണ്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63645,
    "questionText": " തണ്ണീർമുക്കം ബണ്ട് വേമ്പനാട്ടുകായലിൽ നിർമിച്ചിട്ടുള്ളത് എന്തിനു വേണ്ടിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കുട്ടനാട്ടിലെ നെൽക്കൃഷിയെ ഉപ്പുവെള്ളം കയറാതെ സംരക്ഷിക്കാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63646,
    "questionText": " തണ്ണീർമുക്കം ബണ്ട് നിർമിച്ചിരിക്കുന്നത് ഏത് കായലിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63647,
    "questionText": " തണ്ണീർമുക്കം ബണ്ട്.ഏതെല്ലാം സ്ഥലങ്ങളെയാണ് ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " തണ്ണീർമുക്കം (ആലപ്പുഴ)-വെച്ചൂർ (കോട്ടയം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63648,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയിലെ തണ്ണീർമുക്കത്തേയും കോട്ടയം ജില്ലയിലെ വെച്ചൂരിനെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ബണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": " തണ്ണീർമുക്കം ബണ്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63649,
    "questionText": " തണ്ണീർമുക്കം ബണ്ടിനെൻറ് നിർമാണം പൂർത്തിയായ വർഷമേത് ? ",
    "answerText": 1974
  },
  {
    "questionNum": 63650,
    "questionText": " തോട്ടപ്പള്ളി സ്പിൽവേ ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63651,
    "questionText": " തോട്ടപ്പള്ളി സ്പിൽവേയുടെ ഉദ്ഘാടനം ഏതു വർഷമായിരുന്നു? ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 63652,
    "questionText": " 1954-ൽ ആലപ്പുഴയിൽ ഉദ്ഘാടനം നിർവഹിച്ച സ്പിൽവേ ?\r\n",
    "answerText": " തോട്ടപ്പള്ളി സ്പിൽവേ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63653,
    "questionText": " കൈതപ്പുഴക്കായൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വേമ്പനാട്ടുകായലിന്റെ ഭാഗം ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63654,
    "questionText": " കൈതപ്പുഴക്കായൽ ഏതു കായലിന്റെ ആലപ്പുഴ ജില്ലയിലെ ഭാഗമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63655,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ നഗരത്തിനടുത്തുള്ള വേമ്പനാട്ടു കായലിന്റെ ഭാഗമേത് ? ",
    "answerText": " പുന്നമടക്കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63656,
    "questionText": " പുന്നമടക്കായൽ ഏതു കായലിന്റെ ഭാഗമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63657,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ വലിയ കായലേത്?\r\n",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായൽ (കൊല്ലം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63658,
    "questionText": " അഷ്ടമുടിക്കായൽ ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63659,
    "questionText": " 1988 ജൂലായ് 8-ന് പെരുമൺ തീവണ്ടിയപകടമുണ്ടായത് ഏതുകായലിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63660,
    "questionText": " 1988 ജൂലായ് 8-ന് അഷ്ടമുടിക്കായലിൽ വച്ച് നടന്ന തീവണ്ടിയപകടം ?\r\n",
    "answerText": " പെരുമൺ തീവണ്ടിയപകടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63661,
    "questionText": " അഷ്ടമുടിക്കായലിൽ വച്ച് പെരുമൺ തീവണ്ടിയപകടം നടന്നതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1988 ജൂലായ് 8-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63662,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഏറ്റവും വടക്കേയറ്റത്തെ കായൽ?\r\n",
    "answerText": " ഉപ്പളക്കായൽ (കാസർകോട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63663,
    "questionText": " ഉപ്പളക്കായൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63664,
    "questionText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ, വരാപ്പുഴക്കായലുകൾ ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63665,
    "questionText": " വിസ്തൃതിയിൽ മൂന്നാമതുള്ള കേരളത്തിലെ കായലേത് ?\r\n",
    "answerText": " കായംകുളം കായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63666,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഏറ്റവും തെക്കേയറ്റത്തുള്ള കായലേത്?\r\n",
    "answerText": " വെള്ളായണിക്കായൽ (തിരുവനന്തപുരം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63667,
    "questionText": " വെള്ളായണിക്കായൽ ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63668,
    "questionText": " ബിയ്യം കായൽ ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63669,
    "questionText": " ആശ്രാമം, കുരീപ്പുഴ, കല്ലട, മഞ്ഞപ്പാടൻ, മുക്കാടൻ, പെരുമൺ, കണ്ടച്ചിറ കാഞ്ഞിരോട്ട് എന്നിവയെന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായലിന്റെ എട്ടുമുടികൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63670,
    "questionText": " അഷ്ടമുടിക്കായലിന്റെ എട്ടുമുടികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായലിന്റെ എട്ടുമുടികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\nആശ്രാമം, കുരീപ്പുഴ, കല്ലട, മഞ്ഞപ്പാടൻ, മുക്കാടൻ, പെരുമൺ, കണ്ടച്ചിറ കാഞ്ഞിരോട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 63671,
    "questionText": " The Capital of Kuwait?",
    "answerText": " Kuwait City"
  },
  {
    "questionNum": 63672,
    "questionText": " Who is the author of “Shristiyum Shristavum”?",
    "answerText": " Prof. S. Guptan"
  },
  {
    "questionNum": 63673,
    "questionText": " Who is the author of “Dharmapuranam”?",
    "answerText": " O.V Vijayan"
  },
  {
    "questionNum": 63674,
    "questionText": " Who is the inventor of Xerography?",
    "answerText": " Chester Carison"
  },
  {
    "questionNum": 63675,
    "questionText": " Who is the author of A Retrospect (Essay) ?",
    "answerText": " Ezra Pound"
  },
  {
    "questionNum": 63676,
    "questionText": " The Travancore State Congress was formed in?",
    "answerText": " September 1938."
  },
  {
    "questionNum": 63677,
    "questionText": " Who is the author of “Yashodhara”?",
    "answerText": " Maithili Sharan Gupt"
  },
  {
    "questionNum": 63678,
    "questionText": " Who is the creator of the famous character “Hari Pachanan”",
    "answerText": " C.V.Ramanpilla"
  },
  {
    "questionNum": 63679,
    "questionText": " The Currency of Panama?",
    "answerText": " Balboa"
  },
  {
    "questionNum": 63680,
    "questionText": " What is the total number of Wakf Tribunals in the State?",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 63681,
    "questionText": " Alexander died at the age of 33 in 323 BC at ?",
    "answerText": " Babilonia"
  },
  {
    "questionNum": 63682,
    "questionText": " Who is the creator of the famous characters Koonan; Sreedharan; Kanaran?",
    "answerText": " S.K. Pottakadu"
  },
  {
    "questionNum": 63683,
    "questionText": " Who is the author of “My Own Boswell”?",
    "answerText": " M Hidayatullah"
  },
  {
    "questionNum": 63684,
    "questionText": " Who is the author of “Kidnapped”?",
    "answerText": " R.L.Stevenson"
  },
  {
    "questionNum": 63685,
    "questionText": " Who is the author of “Shame”?",
    "answerText": " Salman Rushdie"
  },
  {
    "questionNum": 63686,
    "questionText": " Who is the author of “Siddhartha”?",
    "answerText": " Herman Hesse"
  },
  {
    "questionNum": 63687,
    "questionText": " Which is the largest port in the world?",
    "answerText": " Port of New-York and New Jersy"
  },
  {
    "questionNum": 63688,
    "questionText": " The famous work - An Essay on the Principle of Population is by ?",
    "answerText": " Thomas Malthus"
  },
  {
    "questionNum": 63689,
    "questionText": " Who is the author of Glass Menagerie?",
    "answerText": " Tennessee Williams"
  },
  {
    "questionNum": 63690,
    "questionText": " Which is the second Malayalam film?",
    "answerText": " Marthanda Varma {based on a novel by C.V Raman Pillai was produced by R Sundar Raj in 1933}"
  },
  {
    "questionNum": 63691,
    "questionText": " Who is the inventor of Electric Energy?",
    "answerText": " Joule; James"
  },
  {
    "questionNum": 63692,
    "questionText": " The British conquered St Angelo Fort in?",
    "answerText": 1790
  },
  {
    "questionNum": 63693,
    "questionText": " Cerebellum is known as ?",
    "answerText": " Little brain"
  },
  {
    "questionNum": 63694,
    "questionText": " Who is the author of Asia and Western Dominance?",
    "answerText": " KM Panicker"
  },
  {
    "questionNum": 63695,
    "questionText": " Who was the editor of ‘Paschimodayam'?",
    "answerText": " Dr. Frederic Muller"
  },
  {
    "questionNum": 63696,
    "questionText": " Who is the inventor of Insulin?",
    "answerText": " F.Banting"
  },
  {
    "questionNum": 63697,
    "questionText": " UNDP – United Nations Development Programme; was established in?",
    "answerText": " 22-Nov-65"
  },
  {
    "questionNum": 63698,
    "questionText": " Who is the author of Jungle Book?",
    "answerText": " Rudyard Kipling"
  },
  {
    "questionNum": 63699,
    "questionText": " What is responsible for the conduction of water in plants?",
    "answerText": " Xylem"
  },
  {
    "questionNum": 63700,
    "questionText": " Central Inland Fisheries Research Station is located at?",
    "answerText": " Barrackpore (W.Bengal)"
  },
  {
    "questionNum": 63701,
    "questionText": " Who was the first editor of the Malayali newspaper started in Trivandrum in 1886?",
    "answerText": " C. Krishnapillai"
  },
  {
    "questionNum": 63702,
    "questionText": " Who is the author of “A Mercy”?",
    "answerText": " Toni Morrison"
  },
  {
    "questionNum": 63703,
    "questionText": " JPG stands for?",
    "answerText": " Joint Photographic Expert Group"
  },
  {
    "questionNum": 63704,
    "questionText": " Who is the author of “A Brief History of Time”?",
    "answerText": " Stephen Hawking"
  },
  {
    "questionNum": 63705,
    "questionText": " Largest Desert (World)?",
    "answerText": " Sahara (Africa)"
  },
  {
    "questionNum": 63706,
    "questionText": " The acid present in the soil and substances formed by the decomposition of decayed green matter is ?",
    "answerText": " Humic Acid"
  },
  {
    "questionNum": 63707,
    "questionText": " Who is the author of “Face to Face”?",
    "answerText": " Lasse and Lisa Berg"
  },
  {
    "questionNum": 63708,
    "questionText": " Who is the author of “Babarnama”?",
    "answerText": " Babar"
  },
  {
    "questionNum": 63709,
    "questionText": " Who is the inventor of Ship (Steam)?",
    "answerText": " J.C.Pierier"
  },
  {
    "questionNum": 63710,
    "questionText": " Paper is chemically?",
    "answerText": " Cellulose."
  },
  {
    "questionNum": 63711,
    "questionText": " Who is the creator of the famous characters Appukili; Ravi; Mollakka?",
    "answerText": " OV.Vijayan"
  },
  {
    "questionNum": 63712,
    "questionText": " Who is the author of “Gora”?",
    "answerText": " Rabindranath Tagore"
  },
  {
    "questionNum": 63713,
    "questionText": " The Capital of Burundi?",
    "answerText": " Bujumbura"
  },
  {
    "questionNum": 63714,
    "questionText": " The Japanese art of folding paper into decorative objects is called ?",
    "answerText": " Origami"
  },
  {
    "questionNum": 63715,
    "questionText": " Government undertook the responsibility of education for the first time in Travancore by?",
    "answerText": " Rani Gauri Parvati Bhai in 1817"
  },
  {
    "questionNum": 63716,
    "questionText": " Sumerian civilisation later came to be known as ?",
    "answerText": " Mesopotamian civilisation"
  },
  {
    "questionNum": 63717,
    "questionText": " Price theory was developed by?",
    "answerText": " Marshall Ricardo; Pigau"
  },
  {
    "questionNum": 63718,
    "questionText": " Lenin died in 21st January 1924 due to ?",
    "answerText": " Cerebral Stroke"
  },
  {
    "questionNum": 63719,
    "questionText": " First person to reach the South Pole?",
    "answerText": " Amundsen"
  },
  {
    "questionNum": 63720,
    "questionText": " In which year Nelson Mandela sworn in as the first black President of South Africa?",
    "answerText": 1994
  },
  {
    "questionNum": 63721,
    "questionText": " Who is the author of “Glass Menagerie”?",
    "answerText": " Tennessee Williams"
  },
  {
    "questionNum": 63722,
    "questionText": " Which is the world's busiest Airport in the world?",
    "answerText": " Chicago International Airport"
  },
  {
    "questionNum": 63723,
    "questionText": " Who is the author of “ Algebra of Infinite Justice”?",
    "answerText": " Arundhati Roy"
  },
  {
    "questionNum": 63724,
    "questionText": " Who is the author of “Big Egos; Small Men”?",
    "answerText": " Ram Jethmalani"
  },
  {
    "questionNum": 63725,
    "questionText": " Which is a recently extinct bird from Mauritious?",
    "answerText": " Dodo"
  },
  {
    "questionNum": 63726,
    "questionText": " Who is the author of Man eaters of Kumaon ?",
    "answerText": " Jim Corbett"
  },
  {
    "questionNum": 63727,
    "questionText": " Who is the author of “Satyarath Prakash”?",
    "answerText": " Swami Dayanand"
  },
  {
    "questionNum": 63728,
    "questionText": " Longest Epic?",
    "answerText": " Mahabharatha"
  },
  {
    "questionNum": 63729,
    "questionText": " Who is the author of “Gotrayanam”?",
    "answerText": " Dr.Ayyappa Panicker."
  },
  {
    "questionNum": 63730,
    "questionText": " UN International Year of the Elderly or older persons was ?",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 63731,
    "questionText": " Who is the author of The Museum of Innocence?",
    "answerText": " Orhan Pamuk"
  },
  {
    "questionNum": 63732,
    "questionText": " Wellington Trophy is associated with?",
    "answerText": " Rowing"
  },
  {
    "questionNum": 63733,
    "questionText": " The importance of plant tissue and cell culture in isolation was first proposed by ......?",
    "answerText": " Gottlieb Haberlandt"
  },
  {
    "questionNum": 63734,
    "questionText": " Who is the inventor of Washing Machine?",
    "answerText": " Hurley Machine Co."
  },
  {
    "questionNum": 63735,
    "questionText": " The scientific name of Squrrel is?",
    "answerText": " Funambulus penn anti"
  },
  {
    "questionNum": 63736,
    "questionText": " Who is the author of “Nine Days Wonder”?",
    "answerText": " John Masefield"
  },
  {
    "questionNum": 63737,
    "questionText": " Who said To be; or not to be: that is the question?",
    "answerText": " William Shakespeare"
  },
  {
    "questionNum": 63738,
    "questionText": " Who is the author of “In Search of Gandhi”?",
    "answerText": " R i c h a r d Attenborough"
  },
  {
    "questionNum": 63739,
    "questionText": " The amount of pollution in water is measured by ?",
    "answerText": " B.O.D( Biological Oxygen Demand)"
  },
  {
    "questionNum": 63740,
    "questionText": " ROM stands for?",
    "answerText": " Read Only Memory"
  },
  {
    "questionNum": 63741,
    "questionText": " Which place is known as Rajendra Chola Pattanam?",
    "answerText": " Vizhinjam"
  },
  {
    "questionNum": 63742,
    "questionText": " Name the First known E. Paper in the world ?",
    "answerText": " The-Tbejith (from Belgium)"
  },
  {
    "questionNum": 63743,
    "questionText": " Who is the author of “Saket Maithili”?",
    "answerText": " Sharan Gupt"
  },
  {
    "questionNum": 63744,
    "questionText": " Which civilization was the first to use Phonetic writing ?",
    "answerText": " Egyptians"
  },
  {
    "questionNum": 63745,
    "questionText": " Father of Antibiotics?",
    "answerText": " AlexanderFleming"
  },
  {
    "questionNum": 63746,
    "questionText": " Who is the author of Essays of?",
    "answerText": " Elia Charles Lamb"
  },
  {
    "questionNum": 63747,
    "questionText": " High Altitude research Laboratory is located at?",
    "answerText": " Gulmarg (Kashmir)"
  },
  {
    "questionNum": 63748,
    "questionText": " Choice of Technique was written by ?",
    "answerText": " Amartya Sen"
  },
  {
    "questionNum": 63749,
    "questionText": " Who is the author of “The Trail”?",
    "answerText": " Franz Kafka"
  },
  {
    "questionNum": 63750,
    "questionText": " Who is the author of “Caesar and Cleopatra”?",
    "answerText": " George Bernard Shaw"
  },
  {
    "questionNum": 63751,
    "questionText": " Who was the last Chief Minister of Travancore Cochin State?",
    "answerText": " Panampalli Govinda Menon"
  },
  {
    "questionNum": 63752,
    "questionText": " www stands for?",
    "answerText": " World Wide Web"
  },
  {
    "questionNum": 63753,
    "questionText": " Central Research Laboratory is located at?",
    "answerText": " Chepauk; Chennai (Tamil Nadu)"
  },
  {
    "questionNum": 63754,
    "questionText": " Who is the author of Iron in the Soul?",
    "answerText": " Jean Paul Sartre"
  },
  {
    "questionNum": 63755,
    "questionText": " Who is the author of “Tharishunilam”?",
    "answerText": " Madhavikutty (Kamala Surayya)"
  },
  {
    "questionNum": 63756,
    "questionText": " First fully literate town in India was?",
    "answerText": " Kottayam"
  },
  {
    "questionNum": 63757,
    "questionText": " Who is considered as the Father of Cartography?",
    "answerText": " Ptolemy"
  },
  {
    "questionNum": 63758,
    "questionText": " Who is the author of “August Coup”?",
    "answerText": " Mikhail S.Gorbachev"
  },
  {
    "questionNum": 63759,
    "questionText": " The revolts against the British in Malabar were organised by?",
    "answerText": " KeraIa Varma Pazhassi Raja of Kottayam Royal Family."
  },
  {
    "questionNum": 63760,
    "questionText": " Organism is unable to prepare its own food is called?",
    "answerText": " Heterotrophic"
  },
  {
    "questionNum": 63761,
    "questionText": " Who is the author of “Ponni “?",
    "answerText": " Malayattoor Ramakrishnan"
  },
  {
    "questionNum": 63762,
    "questionText": " Name the digestive enzyme that converts Peptides to amino acids is?",
    "answerText": " Erepsin"
  },
  {
    "questionNum": 63763,
    "questionText": " Who is the author of “Candida”?",
    "answerText": " George Bernard Shaw"
  },
  {
    "questionNum": 63764,
    "questionText": " Who is the author of “Bliss was it in that Dawn”?",
    "answerText": " Minoo Masani"
  },
  {
    "questionNum": 63765,
    "questionText": " Who is the author of Death and After ?",
    "answerText": " Just. Y.R. Krishna lyer"
  },
  {
    "questionNum": 63766,
    "questionText": " The IBAN concept was developed by ?",
    "answerText": " The European Committee for Banking Standards (ECBS) and the International Standards Organisation (ISO)"
  },
  {
    "questionNum": 63767,
    "questionText": " Presence of blood in urine is called?",
    "answerText": " Haematuria."
  },
  {
    "questionNum": 63768,
    "questionText": " Who is the author of Mother India?",
    "answerText": " Katherine Mayo"
  },
  {
    "questionNum": 63769,
    "questionText": " Who is the creator of the famous characters “Beeman; Vimala”",
    "answerText": " M.T. Vasudevan Nair"
  },
  {
    "questionNum": 63770,
    "questionText": " Who is the author of “India of our Dreams”?",
    "answerText": " M.V. Kamath"
  },
  {
    "questionNum": 63771,
    "questionText": " Athirappalli and Vazhachal waterfalls are in?",
    "answerText": " Thrissur district"
  },
  {
    "questionNum": 63772,
    "questionText": " The civilisation of Greek city states is known as?",
    "answerText": " Classical Civilisation"
  },
  {
    "questionNum": 63773,
    "questionText": " Who is the author of My Own Country?",
    "answerText": " Dr.Abraham Varghese"
  },
  {
    "questionNum": 63774,
    "questionText": " Who is the author of “Chemmeen”?",
    "answerText": " T.S.Pillai"
  },
  {
    "questionNum": 63775,
    "questionText": " Father of Biology ?",
    "answerText": " Aristotle"
  },
  {
    "questionNum": 63776,
    "questionText": " Central Mining Research Station is located at?",
    "answerText": " Dhanbad (Bihar)."
  },
  {
    "questionNum": 63777,
    "questionText": " Who is the author of “Pramanam”?",
    "answerText": " Balamani Amma"
  },
  {
    "questionNum": 63778,
    "questionText": " A program used to browse the web is called ?",
    "answerText": " Browser."
  },
  {
    "questionNum": 63779,
    "questionText": " Who is the author of “Banker to the poor-The story of the Grameen Bank”?",
    "answerText": " Muhammad Yunus"
  },
  {
    "questionNum": 63780,
    "questionText": " The scientific name of Pineapple is?",
    "answerText": " Ananas comosus"
  },
  {
    "questionNum": 63781,
    "questionText": " The Currency of Nigeria?",
    "answerText": " Naira"
  },
  {
    "questionNum": 63782,
    "questionText": " Who is the author of “Burial at Sea”?",
    "answerText": " Khushwant Singh"
  },
  {
    "questionNum": 63783,
    "questionText": " Who is the author of “Civil Disobedience”?",
    "answerText": " Henry David Thoreau"
  },
  {
    "questionNum": 63784,
    "questionText": " Bengal’s Sorrow?",
    "answerText": " Damodar River"
  },
  {
    "questionNum": 63785,
    "questionText": " Jinna house is in?",
    "answerText": " Mumbai"
  },
  {
    "questionNum": 63786,
    "questionText": " റോബോട്ടിക്സ് എന്ന വാക്കിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഐസക് അസിമോവ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 63787,
    "questionText": " വേൾഡ് വൈഡ് വെബ് രൂപം കൊണ്ടത് ഏത് വർഷമാണ്‌ ",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 63788,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കമ്പ്യൂട്ടർ വേം നിർമിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ജോൺ ഷോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 63789,
    "questionText": " ബിൽ ഗേറ്റ്സ് ആരോടൊപ്പം ചേർന്നാണ് മൈക്രോസോഫ്റ്റ് സ്ഥാപിച്ചത് ",
    "answerText": " പോൾ അലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63790,
    "questionText": " ഇന്റെർനെറ്റിന്റെ ആദ്യ രൂപം ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " അർപാനെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 63791,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ മെമ്മറിയുടെ ഏറ്റവും ചെറിയ അളവിന്റെ ഏകകം ഏതാണ് ",
    "answerText": " ബിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 63792,
    "questionText": " ഫ്ലോപ്പി ഡിസ്കുകൾ കണ്ടുപിടിച്ചത് ഏത് കമ്പനിയായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഐ ബി എം "
  },
  {
    "questionNum": 63793,
    "questionText": " പാസ്കൽ എന്ന കമ്പ്യൂട്ടർ ഭാഷയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര് ",
    "answerText": " നിക്കോളാസ് വിർത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 63794,
    "questionText": " ആദ്യമായി വാണിജ്യാടിസ്ഥാനത്തിൽ നിർമിക്കപ്പെട്ട കമ്പ്യൂട്ടർ ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " യൂണിവാക് "
  },
  {
    "questionNum": 63795,
    "questionText": " മൈക്രോ പ്രോസസർ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " മർസിയൻ ഇ ഹോഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 63796,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ടൂറിംഗ് അവാർഡ് നേടിയത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " അലൻ പെർലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63797,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രധാനപ്പെട്ട അവാർഡ് ഏത് ",
    "answerText": " ടൂറിംഗ് അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 63798,
    "questionText": " പുലിറ്റ്സർ സമ്മാനം നേടിയ ഒരു കമ്പ്യൂട്ടർ പുസ്തകം ഏത് ",
    "answerText": " സോൾ എ ന്യു മെഷീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63799,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഇൻഫർമേഷൻ ടെക്നോളജി ആക്റ്റ് പാസാക്കിയത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 2000
  },
  {
    "questionNum": 63800,
    "questionText": " റ്റൈഡൽ പാർക്ക്‌ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സോഫ്റ്റ്‌വെയർ ടെക്നോളജി പാർക്ക്‌ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 63801,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കമ്പ്യൂട്ടർ ലാങ്ഗ്വേജ് ഏത് ",
    "answerText": " ഫോർട്രാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63802,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഇന്റർനെറ്റ് ബാങ്കിംഗ് സർവീസ് തുടങ്ങിയ ബാങ്ക് ഏത് ",
    "answerText": " ഐ സി ഐ സി ഐ ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 63803,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ടെക്നോപാർക്ക്‌ ആരംഭിച്ചത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 63804,
    "questionText": " ഇൻഡ്യയിലെ ആദ്യ ഐ ടി സർവകലാശാല ഏത് ",
    "answerText": " ജെ പി യുനിവെർസിറ്റി ഓഫ് ഐ ടി "
  },
  {
    "questionNum": 63805,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും ഇന്റർനെറ്റ് ഉപഭോക്താക്കൾ ഉള്ള രാജ്യം ഏത് ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 63806,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏത് സര്‍വകലാശാലയാണ് ആദ്യമായി ഇന്റെര്‍നെറ്റ് വഴി കോഴ്സുകള്‍ ആരംഭിച്ചത് ",
    "answerText": " ആന്ധ്ര സര്‍വകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 63807,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ റോബോട്ടുകളെ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാജ്യം ഏത് ",
    "answerText": " ജപ്പാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 63808,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഐ ടി മേള നടക്കുന്നത് എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ബെംഗലുരു "
  },
  {
    "questionNum": 63809,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സോഫ്റ്റ്‌ വെയര്‍ കമ്പനി ഏത് ",
    "answerText": " ടി സി എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 63810,
    "questionText": " വേൾഡ് വൈഡ് വെബ് കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ടിം ബെർനെർസ് ലീ "
  },
  {
    "questionNum": 63811,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റിന്റെ പിതാവ് ആര് ",
    "answerText": " വിന്റൻ സർഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 63812,
    "questionText": " വിക്കി പീഡിയ സ്ഥാപിച്ചത് ആരൊക്കെ ",
    "answerText": " ജിമ്മി വെയിൽസ് , ലാറി സാങ്ങർ "
  },
  {
    "questionNum": 63813,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഇൻഫർമേഷൻ ആക്റ്റ് പാസാക്കിയത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 2000
  },
  {
    "questionNum": 63814,
    "questionText": " ലോക കംപ്യുട്ടർ സാക്ഷരത ദിനം എപ്പോൾ ",
    "answerText": " 2017-12-02 00:00:00"
  },
  {
    "questionNum": 63815,
    "questionText": " സൈബർ സ്പേസ് എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " വില്ല്യം ഗിബ്സണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 63816,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര സോഫ്റ്റ്‌ വെയർ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര് ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ്‌ സ്റ്റാൽ മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 63817,
    "questionText": " ലിനക്സ് വികസിപ്പിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ലിനസ് ടോർ വാൽദ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 63818,
    "questionText": " കംപ്യുട്ടർ മൗസ് കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ഡഗ്ലസ് എഞ്ചൽ ബെർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 63819,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കംപ്യുട്ടർ ഗയിം കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " സ്റ്റീവ് റസ്സൽ "
  },
  {
    "questionNum": 63820,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സിലിക്കൻ വാലി നഗരം ഏത് ",
    "answerText": " ബെന്ഗലുരു "
  },
  {
    "questionNum": 63821,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ മൈക്രോ പ്രോസസർ ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " intel 4004"
  },
  {
    "questionNum": 63822,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ മിനി കംപ്യുട്ടർ ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " PDP -1"
  },
  {
    "questionNum": 63823,
    "questionText": " സുപ്പർ കംപ്യുട്ടർ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സീമോർ ക്രേ "
  },
  {
    "questionNum": 63824,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ പോർട്ടബിൾ കംപ്യുട്ടർ ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഓസ്ബോണ്‍ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 63825,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വീഡിയോ ഗെയിം ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " സ്പേസ് വാർ "
  },
  {
    "questionNum": 63826,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കംപ്യുട്ടർ പ്രോഗ്രാമ്മർ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " അഡ അഗസ്റ്റ കിംഗ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 63827,
    "questionText": " കമ്പ്യുട്ടറിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " ചാൾസ് ബാബേജ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 63828,
    "questionText": " കമ്പ്യുട്ടിങ്ങ് യുഗത്തിന്റെ പിതാവ് എന്ന് വിശേഷിക്കപ്പെടുന്നത് ആരെ ",
    "answerText": " വില്ല്യം ഷിക്കാറഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 63829,
    "questionText": " മെക്കാനിക്കൽ കാൽകുലെറ്റർ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " വില്ല്യം ഷിക്കാറഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 63830,
    "questionText": " അബാക്കസ് കണ്ടുപിടിച്ചത് ഏതു രാജ്യക്കാരാണ് ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 63831,
    "questionText": " In which year Gandhiji visited Ayyankali?",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 63832,
    "questionText": " Which is the only survivor of the Seven Wonders of the Ancient World ?",
    "answerText": " Great Pyramid at Giza"
  },
  {
    "questionNum": 63833,
    "questionText": " To American President Watergate incident (1972) is related?",
    "answerText": " Richard Nixon"
  },
  {
    "questionNum": 63834,
    "questionText": " Who is the author of Affluent Society?",
    "answerText": " J K Galbraith"
  },
  {
    "questionNum": 63835,
    "questionText": " Highest Waterfall (World)?",
    "answerText": " Angel Waterfalls in Venezuela; South America"
  },
  {
    "questionNum": 63836,
    "questionText": " Who said AII the perfumes of Arabia will not sweeten this little hand”?",
    "answerText": " William Shakespeare"
  },
  {
    "questionNum": 63837,
    "questionText": " Who is the author of “Sesame and Lilies J”?",
    "answerText": " ohn Ruskin"
  },
  {
    "questionNum": 63838,
    "questionText": " Land of Lilies?",
    "answerText": " Canada"
  },
  {
    "questionNum": 63839,
    "questionText": " ….is calculated by taking a measure of all sources of income in the aggregate and dividing it by the total population?",
    "answerText": " Percapita Income"
  },
  {
    "questionNum": 63840,
    "questionText": " Who is the author of “Arundhati Roy was awarded Booker Prize in the year”?",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 63841,
    "questionText": " Which is the official residence of the British Prime Ministers?",
    "answerText": " 10 Downing Street"
  },
  {
    "questionNum": 63842,
    "questionText": " Alexander the Great; the son and successor of Philip II; was born in ?",
    "answerText": " 356 BC"
  },
  {
    "questionNum": 63843,
    "questionText": " Who is the author of “Poetics”?",
    "answerText": " Aristotle"
  },
  {
    "questionNum": 63844,
    "questionText": " Who is the author of “Asia and Western Dominance”?",
    "answerText": " KM Panicker"
  },
  {
    "questionNum": 63845,
    "questionText": " Who constructed the worshipping centre of Jews in Jerusalem?",
    "answerText": " King Solomon in BC 1000"
  },
  {
    "questionNum": 63846,
    "questionText": " Who is the creator of the famous characters “Chemban Kunju; Koran”",
    "answerText": " Thakazhi"
  },
  {
    "questionNum": 63847,
    "questionText": " Who is the author of “Rescue Democracy from Money Power”?",
    "answerText": " C.Rajagopalachari"
  },
  {
    "questionNum": 63848,
    "questionText": " Who is the author of “Magdalana Mariam”?",
    "answerText": " Vallathol Narayana Menon"
  },
  {
    "questionNum": 63849,
    "questionText": " Who is the author of “Seven Pillars of Wisdom”?",
    "answerText": " Lawrence T.E."
  },
  {
    "questionNum": 63850,
    "questionText": " In which year the Communist rule in Russia came to an end and the USSR collapsed?",
    "answerText": " In 1991"
  },
  {
    "questionNum": 63851,
    "questionText": " Who is the author of Kayakalp ?",
    "answerText": " Munshi Prem Chand"
  },
  {
    "questionNum": 63852,
    "questionText": " Who was the first President of Sahitya academy?",
    "answerText": " Sardar KM Panicker"
  },
  {
    "questionNum": 63853,
    "questionText": " Who is the author of “ The Judgement “?",
    "answerText": " Kuldip Nayar"
  },
  {
    "questionNum": 63854,
    "questionText": " …is one of the largest sea birds with a wing span of 80 to 125 inches.?",
    "answerText": " Albatross"
  },
  {
    "questionNum": 63855,
    "questionText": " Father of Biology?",
    "answerText": " Aristotle"
  },
  {
    "questionNum": 63856,
    "questionText": " Which Taluk has the longest sea coast in KeraIa?",
    "answerText": " Cherthala Taluk."
  },
  {
    "questionNum": 63857,
    "questionText": " During the period of Chera Chenguttuva Kerala had trade relations with which country?",
    "answerText": " Sri Lanka."
  },
  {
    "questionNum": 63858,
    "questionText": " Who is the author of Stolen Harvest ?",
    "answerText": " Vandana Siva"
  },
  {
    "questionNum": 63859,
    "questionText": " Name the equally holy place for the Jews; the Christians and the Muslims?",
    "answerText": " Jerusalem"
  },
  {
    "questionNum": 63860,
    "questionText": " Who is the author of Grub Street?",
    "answerText": " Henry Fielding"
  },
  {
    "questionNum": 63861,
    "questionText": " Scindia Gold Cup is associated with?",
    "answerText": " Hockey"
  },
  {
    "questionNum": 63862,
    "questionText": " National AIDS Control Organisation (NACO)was established in the year?",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 63863,
    "questionText": " Who was the only woman Minister in the first Ministry in Kerala?",
    "answerText": " K.R Gauri"
  },
  {
    "questionNum": 63864,
    "questionText": " Who established the first printing press in England in 1477?",
    "answerText": " William Caxton"
  },
  {
    "questionNum": 63865,
    "questionText": " Litmus is obtained from?",
    "answerText": " Lichen"
  },
  {
    "questionNum": 63866,
    "questionText": " Who is the author of “Sursatia”?",
    "answerText": " Bimal Mitra"
  },
  {
    "questionNum": 63867,
    "questionText": " Venice of the East?",
    "answerText": " Bangkok"
  },
  {
    "questionNum": 63868,
    "questionText": " Who is the author of Gulliver's Travels?",
    "answerText": " Jonathan Swift"
  },
  {
    "questionNum": 63869,
    "questionText": " The Currency of Nicaragua?",
    "answerText": " New Cordoba"
  },
  {
    "questionNum": 63870,
    "questionText": " Headquarters of UNIDO is at?",
    "answerText": " Vienna (Austria)"
  },
  {
    "questionNum": 63871,
    "questionText": " Computer Literacy Day is on?",
    "answerText": 44897
  },
  {
    "questionNum": 63872,
    "questionText": " Who is the creator of the famous characters Beeman; Vimala?",
    "answerText": " M.T. Vasudevan Nair"
  },
  {
    "questionNum": 63873,
    "questionText": " Who is the author of Ethics for New Millennium ?",
    "answerText": " Dalai Lama"
  },
  {
    "questionNum": 63874,
    "questionText": " Ezra Cup is associated with?",
    "answerText": " Polo"
  },
  {
    "questionNum": 63875,
    "questionText": " City of Ghats & Temples?",
    "answerText": " Varanasi"
  },
  {
    "questionNum": 63876,
    "questionText": " In which year Kerala Government proclaimed tourism as an industry?",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 63877,
    "questionText": " The Indian Institute of Management (IIM)was registered at Kozhikode on?",
    "answerText": " 22-Aug-96"
  },
  {
    "questionNum": 63878,
    "questionText": " Largest Electorate?",
    "answerText": " India"
  },
  {
    "questionNum": 63879,
    "questionText": " Open Door Policy was introduced by?",
    "answerText": " USA"
  },
  {
    "questionNum": 63880,
    "questionText": " The Capital of Byelorussia?",
    "answerText": " Minsk"
  },
  {
    "questionNum": 63881,
    "questionText": " A genuine lover of books is called?",
    "answerText": " Bibliophile"
  },
  {
    "questionNum": 63882,
    "questionText": " Who invented camera phone?",
    "answerText": " Philipcan"
  },
  {
    "questionNum": 63883,
    "questionText": " Who is the author of “Agnisakshi”?",
    "answerText": " Lalitham bika Antharjenam"
  },
  {
    "questionNum": 63884,
    "questionText": " Milk is a rich source of all vitamins except ?",
    "answerText": " Vitamin C."
  },
  {
    "questionNum": 63885,
    "questionText": " Who is the author of “Ramayana Maharishi”?",
    "answerText": " Valmiki"
  },
  {
    "questionNum": 63886,
    "questionText": " Who is the author of Deadly Embrace - Pakistan; America and The Future of the Global Jihad?",
    "answerText": " Bruce Riedel"
  },
  {
    "questionNum": 63887,
    "questionText": " Hero in Iliad is?",
    "answerText": " Achilles"
  },
  {
    "questionNum": 63888,
    "questionText": " Who is the author of “Malavikagnimitra”?",
    "answerText": " Kalidas"
  },
  {
    "questionNum": 63889,
    "questionText": " Who is the author of “ The Enigma of Arrival”?",
    "answerText": " V.S.Naipaul"
  },
  {
    "questionNum": 63890,
    "questionText": " First Steam Locomotive' was invented by?",
    "answerText": " Trevithick in 1800"
  },
  {
    "questionNum": 63891,
    "questionText": " The quantity of blood taken at a time of blood donation is only?",
    "answerText": " 300 ml"
  },
  {
    "questionNum": 63892,
    "questionText": " Who is the author of “Tyagpatra”?",
    "answerText": " Jainendra"
  },
  {
    "questionNum": 63893,
    "questionText": " Thirayattom is performed as part of festive celebrations in Kavus in?",
    "answerText": " Central Malabar"
  },
  {
    "questionNum": 63894,
    "questionText": " Who is the author of “Viceroy’s Journal”?",
    "answerText": " Penderal Moon"
  },
  {
    "questionNum": 63895,
    "questionText": " Who is the author of “Crossing the Threshold of Hope”?",
    "answerText": " Pope John Paul II"
  },
  {
    "questionNum": 63896,
    "questionText": " First Kerala woman to receive Arjuna Award was?",
    "answerText": " K C Aelamma"
  },
  {
    "questionNum": 63897,
    "questionText": " The year and place in which Pakistan carried out five nuclear tests is?",
    "answerText": " On 28 and 30 may 1998 in the desert of Baluchistan at the Chagai Hills"
  },
  {
    "questionNum": 63898,
    "questionText": " Which was the first school for girls in South India?",
    "answerText": " Holly Angles Convent started in 1880 in Thiruvananthapuram"
  },
  {
    "questionNum": 63899,
    "questionText": " In India rolling plan was implemented by?",
    "answerText": " Janata Party Government"
  },
  {
    "questionNum": 63900,
    "questionText": " Bacteria were first observed by ?",
    "answerText": " Anton Von Leeuwenhoek in 1676."
  },
  {
    "questionNum": 63901,
    "questionText": " Vermiculture is?",
    "answerText": " Breeding of worms useful to farmers."
  },
  {
    "questionNum": 63902,
    "questionText": " The weight of liver in man is about ?",
    "answerText": " 1.5kg."
  },
  {
    "questionNum": 63903,
    "questionText": " Who is the author of Paradise Lost ?",
    "answerText": " John Milton"
  },
  {
    "questionNum": 63904,
    "questionText": " Who is the author of “Rathrimazha”?",
    "answerText": " Sugathakumari"
  },
  {
    "questionNum": 63905,
    "questionText": " Who performed India's first heart transplantation on 3rd August 1994?",
    "answerText": " Dr. Venugopal of All India Institute of Medical Science"
  },
  {
    "questionNum": 63906,
    "questionText": " Hanging Valleys?",
    "answerText": " Valley of Switzerland"
  },
  {
    "questionNum": 63907,
    "questionText": " Who is the author of The Irving Stone ?",
    "answerText": " Arthur Halley"
  },
  {
    "questionNum": 63908,
    "questionText": " GUI stands for ?",
    "answerText": " Grapbical User Interface"
  },
  {
    "questionNum": 63909,
    "questionText": " The Hundred years War (1338-1453) was fought between ?",
    "answerText": " England and France"
  },
  {
    "questionNum": 63910,
    "questionText": " Name the only filmstar who became American President?",
    "answerText": " Ronald Reagan"
  },
  {
    "questionNum": 63911,
    "questionText": " Who presided over the Aikya Kerala Conference held at Trichur in Apri I 1947?",
    "answerText": " K Kelappan."
  },
  {
    "questionNum": 63912,
    "questionText": " Who was the founder of Mangalam, a monthly, in 1969 from Kottayam?",
    "answerText": " M C Varghese"
  },
  {
    "questionNum": 63913,
    "questionText": " National Environmental Engineering Institute is located at?",
    "answerText": " Hyderabad (Andhra Pradesh)."
  },
  {
    "questionNum": 63914,
    "questionText": " To which sector of the economy Agriculture; Forestry and Fishing; Mining and extraction of oil and gas belong?",
    "answerText": " Primary sector"
  },
  {
    "questionNum": 63915,
    "questionText": " The Great Temple of Abu Simbel is known as the ?",
    "answerText": " Temple of the Rising Sun;"
  },
  {
    "questionNum": 63916,
    "questionText": " The EMS Ministry was dismissed on?",
    "answerText": " On 31st July 1959"
  },
  {
    "questionNum": 63917,
    "questionText": " Who is the author of “Mysterious Universe”?",
    "answerText": " James Jeans"
  },
  {
    "questionNum": 63918,
    "questionText": " Who is the author of The Indian struggle ?",
    "answerText": " Subhash Chandra Bose"
  },
  {
    "questionNum": 63919,
    "questionText": " Which is an association of the free nations which were previously the part of British Empire?",
    "answerText": " 'The Commonwealth of Nations'"
  },
  {
    "questionNum": 63920,
    "questionText": " Who is the inventor of Dynamite?",
    "answerText": " Alfred Nobel"
  },
  {
    "questionNum": 63921,
    "questionText": " Where was the first Post-Office in Travancore (also of Kerala) was opened in 1857 ?",
    "answerText": " Alleppey"
  },
  {
    "questionNum": 63922,
    "questionText": " Spy organisation formed by Germany during the second world war?",
    "answerText": " Fifth Columists"
  },
  {
    "questionNum": 63923,
    "questionText": " The word 'Cold War' was first coined by ?",
    "answerText": " Bernard Baruch in 1946"
  },
  {
    "questionNum": 63924,
    "questionText": " Who is the author of Benjamin Franklin?",
    "answerText": " Swadeshabhimani Ramakrishnapilla"
  },
  {
    "questionNum": 63925,
    "questionText": " Who is the creator of the famous character Don Quixote?",
    "answerText": " Cerventes"
  },
  {
    "questionNum": 63926,
    "questionText": " Quinine; an alkaloid; extracted from the tree Cinchona Officianalis; is used to cure which disease?",
    "answerText": " Malaria"
  },
  {
    "questionNum": 63927,
    "questionText": " Largest mammal (animal) is?",
    "answerText": " Blue Whale (wt. 209 tones)"
  },
  {
    "questionNum": 63928,
    "questionText": " Who is the author of “Parakumbol”?",
    "answerText": " Madhavikutty (Kamala Surayya)"
  },
  {
    "questionNum": 63929,
    "questionText": " Who is the author of Nehru: The Making of India?",
    "answerText": " MJ. Akbar"
  },
  {
    "questionNum": 63930,
    "questionText": " Which was the first Indian pharamaceutical firm listed on New York Stock exchange?",
    "answerText": " Dr Reddy's Laboratories"
  },
  {
    "questionNum": 63931,
    "questionText": " The fourth generation computer use ?",
    "answerText": " Very Large Scale Integration (VLSI) normally called 'Miracle Chips'."
  },
  {
    "questionNum": 63932,
    "questionText": " Which is the first novel in Malayalam?",
    "answerText": " Kundalatha by Appu Nedungadi"
  },
  {
    "questionNum": 63933,
    "questionText": " Paleobotany is the study of ?",
    "answerText": " Fossil plants"
  },
  {
    "questionNum": 63934,
    "questionText": " Who is the author of “ Uppu “?",
    "answerText": " O.N.V Kurup"
  },
  {
    "questionNum": 63935,
    "questionText": " Syphillis causing bacteria is ?",
    "answerText": " Treponena Pallidum"
  },
  {
    "questionNum": 63936,
    "questionText": " Destruction of feudalism in France was the direct result of ?",
    "answerText": " French Revolution"
  },
  {
    "questionNum": 63937,
    "questionText": " Seed dormancy is due to ?",
    "answerText": " Abscisic acid"
  },
  {
    "questionNum": 63938,
    "questionText": " Who was the British Prime Minister during the First World War?",
    "answerText": " Lloyd George"
  },
  {
    "questionNum": 63939,
    "questionText": " RTF stands for?",
    "answerText": " Rich Text Format"
  },
  {
    "questionNum": 63940,
    "questionText": " ‘Causes of differential rent’ was explained by?",
    "answerText": " David Ricardo"
  },
  {
    "questionNum": 63941,
    "questionText": " Manufacturing of urea takes place in ?",
    "answerText": " Liver"
  },
  {
    "questionNum": 63942,
    "questionText": " Who is the author of “Resurrection”?",
    "answerText": " Leo Tolstoy"
  },
  {
    "questionNum": 63943,
    "questionText": " National Physical Laboratory is located at?",
    "answerText": " New Delhi (Delhi)."
  },
  {
    "questionNum": 63944,
    "questionText": " Who is the author of “The Great Indian Novel God's Own Country”?",
    "answerText": " Shashi Tharoor"
  },
  {
    "questionNum": 63945,
    "questionText": " Who is the author of “Oru Deshthinte Katha”?",
    "answerText": " S K Pottekadu"
  },
  {
    "questionNum": 63946,
    "questionText": " Who is the author of “ An Equal Music”?",
    "answerText": " Vikram Seth"
  },
  {
    "questionNum": 63947,
    "questionText": " Who is the inventor of Pneumatic Tyre?",
    "answerText": " Dunlop"
  },
  {
    "questionNum": 63948,
    "questionText": " The policy adopted by Otto Von Bismark for the unification of Germany is known as ?",
    "answerText": " 'Blood and Iron Policy'"
  },
  {
    "questionNum": 63949,
    "questionText": " A computer framed to give various network services is called?",
    "answerText": " Server"
  },
  {
    "questionNum": 63950,
    "questionText": " Who opened the Trivandrum observatory in 1836?",
    "answerText": " Swathi Thirunal"
  },
  {
    "questionNum": 63951,
    "questionText": " In which year Julius Caesar captured England ?",
    "answerText": " BC 55"
  },
  {
    "questionNum": 63952,
    "questionText": " Who was the strongest of the Persian rulers?",
    "answerText": " Cyrus"
  },
  {
    "questionNum": 63953,
    "questionText": " Fidel Castro came to power in Cuba in?",
    "answerText": 1959
  },
  {
    "questionNum": 63954,
    "questionText": " City of Golden Gate?",
    "answerText": " San Francisco (USA)"
  },
  {
    "questionNum": 63955,
    "questionText": " What is the name of the improved steam locomotive invented in 1814 by George Stephenson?",
    "answerText": " Rocket"
  },
  {
    "questionNum": 63956,
    "questionText": " Who is the author of “Indo-Pakistan Conflict”?",
    "answerText": " The Russel Brines"
  },
  {
    "questionNum": 63957,
    "questionText": " What is the name of the first cloned cat?",
    "answerText": " Carbon copy ( in 2001; at Texas)"
  },
  {
    "questionNum": 63958,
    "questionText": " Who is the inventor of Microscope?",
    "answerText": " Jansen (improved by Galileo)"
  },
  {
    "questionNum": 63959,
    "questionText": " Who is the author of “Darkness Visible”?",
    "answerText": " William Styron"
  },
  {
    "questionNum": 63960,
    "questionText": " The Pallivasal hydroelectric project is constructed across the river?"
  },
  {
    "questionNum": 63961,
    "questionText": " Who is the author of “ Naricheerukal”?",
    "answerText": " Madhavikutty (Kamala Surayya)"
  },
  {
    "questionNum": 63962,
    "questionText": " Who is the author of “Sopanam”?",
    "answerText": " Balamani Amma"
  },
  {
    "questionNum": 63963,
    "questionText": " Who is the author of Asian Drama ?",
    "answerText": " Gunnar Myrdal"
  },
  {
    "questionNum": 63964,
    "questionText": " Air Force Administrative Staff College is located at?",
    "answerText": " Coimbatore (Tamil Nadu)"
  },
  {
    "questionNum": 63965,
    "questionText": " Kerala Pradesh Congress Committee was formed in ?",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 63966,
    "questionText": " Who is the author of “Around the World in Eighty Days”?",
    "answerText": " Jules Verne"
  },
  {
    "questionNum": 63967,
    "questionText": " Ending the President rule on April 15; 1957 Who became the first Chief Minister of Kerala?",
    "answerText": " E.M.S. Namboothiripad"
  },
  {
    "questionNum": 63968,
    "questionText": " What is the Study of trees ?",
    "answerText": " dentrology"
  },
  {
    "questionNum": 63969,
    "questionText": " Who killed Abraham Lincoln in 1865?",
    "answerText": " Wilks Booth"
  },
  {
    "questionNum": 63970,
    "questionText": " Who is the author of “Ancient Mariner”?",
    "answerText": " Coleridge"
  },
  {
    "questionNum": 63971,
    "questionText": " Highest Dam (World)?",
    "answerText": " The Grande (Switzerland)"
  },
  {
    "questionNum": 63972,
    "questionText": " Co-operative movement was started in England in 1821by?",
    "answerText": " Robert Oven"
  },
  {
    "questionNum": 63973,
    "questionText": " Who is the author of “Earth”?",
    "answerText": " Emile lola"
  },
  {
    "questionNum": 63974,
    "questionText": " Lisbon is on the bank of which River?",
    "answerText": " Tagus"
  },
  {
    "questionNum": 63975,
    "questionText": " Which state in India has the highest literacy?",
    "answerText": " Kerala with 93.91%"
  },
  {
    "questionNum": 63976,
    "questionText": " Granite City?",
    "answerText": " Aberdeen"
  },
  {
    "questionNum": 63977,
    "questionText": " Who is the author of Blood Brothers?",
    "answerText": " MJ.Akbar"
  },
  {
    "questionNum": 63978,
    "questionText": " Guttation occurs in well watered herbaceous plants of well drained soils during .?",
    "answerText": " Morning"
  },
  {
    "questionNum": 63979,
    "questionText": " Who is the author of “Chekerunna Pakshikal”?",
    "answerText": " Madhavikutty (Kamala Surayya)"
  },
  {
    "questionNum": 63980,
    "questionText": " Who is the author of “Ganapati”?",
    "answerText": " Vallathol Narayana Menon"
  },
  {
    "questionNum": 63981,
    "questionText": " Which is the highest peak in Kerala?",
    "answerText": " Anamudi"
  },
  {
    "questionNum": 63982,
    "questionText": " What is the name of the ship used by Vasco-da-Gama to sail to India?",
    "answerText": " St; Gabriel"
  },
  {
    "questionNum": 63983,
    "questionText": " Who is the inventor of Bicycle?",
    "answerText": " Macmillan"
  },
  {
    "questionNum": 63984,
    "questionText": " Hi·Tech Crime Enquiry Cell, a special unit of the Kerala Police, began its operations on?",
    "answerText": " 5th May 2006"
  },
  {
    "questionNum": 63985,
    "questionText": " Guruvayoor Satyagraha was in ?",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 63986,
    "questionText": " Who is the author of Lajja ?",
    "answerText": " Taslima Nasreen"
  },
  {
    "questionNum": 63987,
    "questionText": " Who is the author of “The Conflict of Laws in India '“?",
    "answerText": " V.C.Govindaraj"
  },
  {
    "questionNum": 63988,
    "questionText": " Who is the author of “ Kappirikalude Nattil”?",
    "answerText": " S K Pottekadu"
  },
  {
    "questionNum": 63989,
    "questionText": " The Difference Engine; was made by ?",
    "answerText": " Charles Babbage."
  },
  {
    "questionNum": 63990,
    "questionText": " Which is the first the biography of Karl Marx in any Indian language?",
    "answerText": " Karl Marx (1912) written by Swadeshabhimani K Ramakrishna Pillai"
  },
  {
    "questionNum": 63991,
    "questionText": " Who is the author of “Yatrasmaranakal”?",
    "answerText": " S K Pottekadu"
  },
  {
    "questionNum": 63992,
    "questionText": " Who is the inventor of Atomic bomb?",
    "answerText": " Otto Hahn"
  },
  {
    "questionNum": 63993,
    "questionText": " Tashkent is now the capital of ?",
    "answerText": " Uzbekisthan"
  },
  {
    "questionNum": 63994,
    "questionText": " Who is the author of “Dwandhayudham”?",
    "answerText": " Malayattoor Ramakrishnan"
  },
  {
    "questionNum": 63995,
    "questionText": " Who is the author of “A House for Mr. Biswas”?",
    "answerText": " V.S.Naipaul"
  },
  {
    "questionNum": 63996,
    "questionText": " The pesticide used in foundations of buildings for preventing; termite attack is?",
    "answerText": " Aldrin"
  },
  {
    "questionNum": 63997,
    "questionText": " In which year Travancore University was renamed as Kerala University?",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 63998,
    "questionText": " Name the first Asian country to be industrialized?",
    "answerText": " Japan"
  },
  {
    "questionNum": 63999,
    "questionText": " Who wrote Mukundamala in Sanskrit?",
    "answerText": " Kulasekhara Alwar"
  },
  {
    "questionNum": 64000,
    "questionText": " Who is the inventor of Chain Drive?",
    "answerText": " Leonardoda Vinci"
  }
]